{"config":{"lang":["en"],"separator":"[\\s\\-]+","pipeline":["stopWordFilter"]},"docs":[{"location":"","title":"Inici","text":""},{"location":"#benvinguda","title":"\ud83d\udc4b Benvinguda","text":"<p>Benvinguts i benvingudes a l\u2019espai digital del CEFIRE de Formaci\u00f3 Professional. Aquesta web est\u00e0 pensada especialment per a vosaltres, assessors i assessores de FP, amb l\u2019objectiu de tindre un lloc \u00fanic on trobar tota la informaci\u00f3, recursos i materials necessaris per al vostre treball diari.</p> <p>El nostre prop\u00f2sit \u00e9s que siga una eina \u00fatil, pr\u00e0ctica i sempre actualitzada, que facilite la comunicaci\u00f3, l\u2019organitzaci\u00f3 i la formaci\u00f3 cont\u00ednua dins del nostre equip.</p>"},{"location":"#objectius-de-la-web","title":"\ud83c\udfaf Objectius de la web","text":"<p>Aquest espai t\u00e9 com a objectius principals:</p> <ul> <li>Centralitzar la informaci\u00f3 clau relacionada amb la tasca dels assessors de FP.</li> <li>Facilitar l\u2019acc\u00e9s a recursos (tutorials, plantilles, documents oficials, normativa, etc.).</li> <li>Donar suport al treball col\u00b7laboratiu i la comunicaci\u00f3 interna entre assessors i amb la DGFP.</li> <li>Orientar en la gesti\u00f3 de processos administratius (comissions de servei, dietes, documentaci\u00f3, etc.).</li> <li>Impulsar la formaci\u00f3 cont\u00ednua mitjan\u00e7ant guies, tutorials i bones pr\u00e0ctiques.</li> </ul> <p>Amb aquesta web volem aconseguir que el treball de cada assessor/a siga m\u00e9s \u00e0gil, eficient i coherent amb la missi\u00f3 del CEFIRE de FP i la Direcci\u00f3 General de Formaci\u00f3 Professional.</p>"},{"location":"#alguns-enllacos-dinteres","title":"\ud83c\udfaf Alguns enlla\u00e7os d'inter\u00e9s","text":"<ul> <li>P\u00e0gina CEFIRE</li> <li>Enlla\u00e7 Telegram a la comunitat de CEFIRE</li> <li>Enlla\u00e7 a a p\u00e0gina FP de GVA</li> </ul>"},{"location":"assessor/","title":"El paper de l\u2019assessor/a","text":""},{"location":"assessor/#funcions-dels-assessors","title":"\ud83d\udee0 Funcions dels assessors","text":"<p>Els assessors i assessores del CEFIRE de FP tenen com a missi\u00f3 principal donar suport als centres i al professorat de Formaci\u00f3 Professional, facilitant processos de formaci\u00f3, innovaci\u00f3 i coordinaci\u00f3 administrativa.</p> <p>Les seves funcions es poden dividir en diversos \u00e0mbits:</p> <p>Tasques generals</p> <ul> <li>Acompanyar i orientar els centres de FP en la implementaci\u00f3 de projectes i accions formatives.</li> <li>Identificar necessitats formatives del professorat i proposar solucions adaptades.</li> <li>Gestionar i coordinar accions formatives al llarg de tot el cicle de vida d\u2019una formaci\u00f3.</li> <li>Donar suport en la preparaci\u00f3 i actualitzaci\u00f3 de documentaci\u00f3 oficial, plantilles i materials did\u00e0ctics.</li> </ul> <p>Responsabilitats espec\u00edfiques</p> <ul> <li>Vetllar per la qualitat i coher\u00e8ncia de les accions formatives.</li> <li>Garantir que els processos compleixin la normativa vigent de la DGFP.</li> <li>Supervisar la correcta gesti\u00f3 de dades i informes relacionats amb les activitats formatives.</li> <li>Participar en projectes de digitalitzaci\u00f3, innovaci\u00f3 educativa i bones pr\u00e0ctiques pedag\u00f2giques.</li> </ul> <p>Coordinaci\u00f3 amb centres i altres CEFIREs</p> <ul> <li>Establir canals de comunicaci\u00f3 fluid amb directors, coordinadors i equips docents.</li> <li>Coordinar-se amb altres assessors de la mateixa \u00e0rea o d\u2019altres CEFIREs per compartir recursos i bones pr\u00e0ctiques.</li> <li>Participar en reunions de planificaci\u00f3 i seguiment per assegurar la correcta execuci\u00f3 de projectes.</li> </ul>"},{"location":"assessor/#treballs-habituals","title":"\ud83d\udd04 Treballs habituals","text":"<p>Els assessors duen a terme activitats molt variades que combinen gesti\u00f3, suport pedag\u00f2gic i comunicaci\u00f3:</p> <ul> <li>Reunions amb equips directius i departaments de FP per detectar necessitats formatives.</li> <li>Seguiment i acompanyament en la creaci\u00f3 i execuci\u00f3 de cursos i tallers.</li> <li>Gesti\u00f3 de processos administratius com comissions de servei o dietes.</li> <li>Creaci\u00f3 i actualitzaci\u00f3 de materials, plantilles i guies per al professorat.</li> </ul>"},{"location":"assessor/#exemple-de-tasques-processos-projectes","title":"\ud83d\udca1 Exemple de tasques / processos / projectes","text":"<p>Cicle de vida d\u2019una formaci\u00f3</p> <ul> <li>Detecci\u00f3 de necessitats \u2192 Disseny del curs \u2192 Difusi\u00f3 \u2192 Execuci\u00f3 \u2192 Avaluaci\u00f3 \u2192 Certificaci\u00f3.</li> </ul> <p>Gesti\u00f3 de recursos humans i administratius</p> <ul> <li>Sol\u00b7licitud i gesti\u00f3 de comissions de servei, dietes, permisos i altres tr\u00e0mits.</li> </ul> <p>Projecte de digitalitzaci\u00f3</p> <ul> <li>Implementaci\u00f3 d\u2019eines digitals en centres de FP per millorar la doc\u00e8ncia i la gesti\u00f3.</li> <li>Formaci\u00f3 de professors en plataformes com Teams, Moodle o Google Workspace.</li> </ul> <p>Bones pr\u00e0ctiques pedag\u00f2giques</p> <ul> <li>Creaci\u00f3 de materials compartits i guies per a la millora metodol\u00f2gica dels docents.</li> </ul>"},{"location":"assessor/#recomanacio-presentacio-a-la-familia-professional","title":"\ud83d\udccc Recomanaci\u00f3: Presentaci\u00f3 a la fam\u00edlia professional","text":"<p>Una de les primeres accions que hauries de realitzar com a assessor/a de fam\u00edlia professional \u00e9s presentar-te oficialment als caps i caps de departament de la fam\u00edlia que t\u2019ha sigut assignada.</p> <p>Aquesta comunicaci\u00f3 inicial \u00e9s clau per:</p> <ul> <li>Donar-te a con\u00e9ixer com a referent de formaci\u00f3 del CEFIRE.</li> <li>Explicar breument les teues funcions principals.</li> <li>Establir un primer canal de comunicaci\u00f3 amb els centres.</li> <li>Detectar necessitats i rebre informaci\u00f3 actualitzada de cada departament.</li> </ul> <p>Et recomanem fer-ho mitjan\u00e7ant un correu electr\u00f2nic formal, que servisca com a carta de presentaci\u00f3.</p>"},{"location":"assessor/#exemple-de-correu-de-presentacio","title":"Exemple de correu de presentaci\u00f3","text":"<pre><code>Assumpte del correu: Presentaci\u00f3 com a assessor/a de la fam\u00edlia professional de XXX\n\n Estimats/des caps de departament,\n\n Em presente: s\u00f3c **[Nom i cognoms]** i, a partir d\u2019aquest curs (**1 de setembre de 2025**), assumir\u00e9 la tasca d\u2019assessor/a de la fam\u00edlia professional de **[Nom de la fam\u00edlia]** en el CEFIRE espec\u00edfic de Formaci\u00f3 Professional.\n\n Entre altres, les meues funcions com a assessor/a de la fam\u00edlia de **[Nom de la fam\u00edlia]** s\u00f3n:  \n   - Elaborar i coordinar el pla d\u2019actuaci\u00f3 formatiu per a la fam\u00edlia.  \n   - Assessorar i acompanyar els/les coordinadors/es de formaci\u00f3 dels centres educatius que imparteixen estes ensenyances.  \n   - Col\u00b7laborar amb la xarxa CEFIRE per a garantir una oferta formativa actualitzada i de qualitat.\n\n En este moment estem treballant en la nova oferta formativa, que es posar\u00e0 en marxa a partir de gener de 2026.\n\n En cas que ja no sigueu els/les caps de departament de **[Nom de la fam\u00edlia]**, vos agrairia que em facilit\u00e0reu el contacte actualitzat del/de la nou/nova responsable, per a poder dirigir-li esta informaci\u00f3.\n\n Reste a la vostra disposici\u00f3 per a qualsevol dubte, suggeriment o necessitat que considereu important traslladar. Podeu contactar amb mi a trav\u00e9s d\u2019este correu electr\u00f2nic o a trav\u00e9s del tel\u00e8fon **[Tel\u00e8fon de contacte]**.\n\n Gr\u00e0cies per la vostra atenci\u00f3 i per la tasca que realitzeu en els vostres centres.\n\n Atentament,\n\n **[Nom i cognoms]**  \n Assessor/a de la fam\u00edlia professional de **[Nom de la fam\u00edlia]**  \n CEFIRE espec\u00edfic de Formaci\u00f3 Professional\n</code></pre> <p>Recomanacions pr\u00e0ctiques</p> <ul> <li>Enviar el correu la primera setmana de setembre.</li> <li>Personalitzar sempre el text amb el teu nom i el de la fam\u00edlia professional.</li> <li>Mantindre un to formal i proper.</li> <li>Incloure el teu tel\u00e8fon i correu de contacte.</li> <li>Demanar el contacte actualitzat si ha canviat la persona responsable del departament.</li> </ul>"},{"location":"eresar/","title":"Gesti\u00f3 ERESAR","text":""},{"location":"eresar/#introduccio","title":"Introducci\u00f3","text":"<p>Algunes formacions realitzades en cursos anteriors han tingut problemes en el pagament per diferents motius. Normalment els motius s\u00f3n que no han estat correctament justificats els pagaments perqu\u00e8 el pagament no s\u2019ajustava a la normativa de tarifes vigent en el moment de realitzar el curs o perqu\u00e8 no s\u2019han aportat correctament els documents necessaris per a justificar el pagament.</p> <p>ATENCI\u00d3</p> <p>\u00c9s molt important que es seguisquen les instruccions que s\u2019indiquen en aquest document per a evitar problemes en el pagament dels ponents i tutors de la formaci\u00f3 en les formacions. Cal tindre sentit com\u00fa i aplicar el principi de prud\u00e8ncia en la gesti\u00f3 dels recursos p\u00fablics. Hem de partir de la base que tot pagament realitzat s\u2019ha de fer segons la normativa vigent i que s\u2019ha de justificar documentalment.</p> <p>IMPORTANT</p> <p>Tota la documentaci\u00f3 que veurem en aquest document es troba en la CARPETA ERESAR del CEFIRE de FP.</p>"},{"location":"eresar/#distribucio-de-formacions","title":"Distribuci\u00f3 de formacions","text":"<p>Totes les formacions s\u2019han distribu\u00eft en el seg\u00fcent document.</p> <p>Cal tindre en compte:</p> <ul> <li>Es treballar\u00e0 per parelles d\u2019assessors donant suport l\u2019u a l\u2019altre</li> <li>L\u2019assessor assignat 1 ser\u00e0 el responsable de la gesti\u00f3 i coordinaci\u00f3 de l\u2019informe</li> <li>Els assessors podran ser reassignats en funci\u00f3 de les necessitats de la formaci\u00f3 o de la c\u00e0rrega de treball</li> </ul>"},{"location":"eresar/#tasques-a-realitzar","title":"Tasques a realitzar","text":"<p>Les tasques a realitzar son les seg\u00fcents:</p> <ol> <li> <p>Comprovar les tarifes del curs.- Comprovar si la Minuta o Factura del curs s'adapten a les tarifes.    Dins de la CARPETA ERESAR del CEFIRE de FP podem trobar dues carpetes on estan les Minutes o les Factures (aquesta distribuci\u00f3 s\u2019ha realitzat analitzant les formacions i les possibilitats de pagament de les mateixes).</p> </li> <li> <p>Preparar la documentaci\u00f3.- Preparar la documentaci\u00f3 per a que el curs es puga pagar. Hi ha que tindre en compte que el procediment a seguir ser\u00e0 diferent si el curs es paga per Minuta o per Factura.</p> </li> </ol> <p>Factura o Minuta?</p> <p>Si el curs s'ha de pagar per Factura, el procediment \u00e9s molt m\u00e9s tedi\u00f2s i llarg (el ponent tarda m\u00e9s en cobrar). Per tant, en el moment de gestionar el pagament de un curs, si hi ha possibilitat de que el ponent ens canvie la factura per la minuta, ser\u00e0 millor ja que el ponent cobrar\u00e0 abans i haurem de fer menys paperassa. </p>"},{"location":"eresar/#comprovar-la-tarifa","title":"Comprovar la tarifa","text":"<p>Per a comprovar la tarifa del curs hem de vore que el que s'ha introdu\u00eft en Gesform i els documents de pagament (Factura o Minuta) estan acorde en les tarifes vigents del moment de la formaci\u00f3.  </p> <p>Per a aix\u00f2 entrem en les carpetes de MINUTA o FACTURA i busquem mitjan\u00e7ant el codi del curs, la minuta o factura corresponen del curs. Despr\u00e9s entrem en GESFORM y comprovem que el presupost coincideix en la MINUTA o FACTURA.</p> <p>POSAR CAPTURA DE PANTALLA DEL GESFORM </p> <p>Finalment comprovem si el import coincideix amb el tarifari normatiu segons la data en que es va realitzar el curs.  </p> <p>Hi ha que tindre en compte el tipus de formaci\u00f3 (s\u00edncrona, a dist\u00e0ncia, elaboraci\u00f3 de materials, etc.) i quina normativa se li aplica.</p> Data Entre el 15/09/2020 i el 31/12/23 A partir del 26/02/2024 A partir del 01/09/24 A partir del 01/10/24 Modalitat Tipus Tarifa Observacions S\u00cdNCRONA Amb elaboraci\u00f3 de materials 65 \u20ac/hora Nom\u00e9s primera edici\u00f3. Cessi\u00f3 i citaci\u00f3 d\u2019autoria obligat\u00f2ria. S\u00cdNCRONA Sense elaboraci\u00f3 o cessi\u00f3 de materials 55 \u20ac/hora AS\u00cdNCRONA Tutoria amb elaboraci\u00f3 de materials (\u226430 part.) 55 \u20ac/hora Nom\u00e9s primera edici\u00f3. Cessi\u00f3 i citaci\u00f3 d\u2019autoria obligat\u00f2ria. AS\u00cdNCRONA Tutoria amb elaboraci\u00f3 de materials (&gt;30 part.) 65 \u20ac/hora AS\u00cdNCRONA Tutoria sense elaboraci\u00f3 de materials (\u226430 part.) 45 \u20ac/hora AS\u00cdNCRONA Tutoria sense elaboraci\u00f3 de materials (&gt;30 part.) 55 \u20ac/hora AS\u00cdNCRONA Elaboraci\u00f3 de materials sense tutoria 15 \u20ac/hora Cessi\u00f3 de materials. Citaci\u00f3 d\u2019autoria obligat\u00f2ria per a altres usos. Modalitat Tipus Tarifa Observacions S\u00cdNCRONA Presencial o mediada per tecnologia 84 \u20ac/hora Inclou elaboraci\u00f3 de materials per a la doc\u00e8ncia, si escau. A DIST\u00c0NCIA Professor/a (crea material i tutoritza el curs) 84 \u20ac/hora A DIST\u00c0NCIA Tutor/a (material existent, at\u00e9n 30-45 participants) 45 \u20ac/h (parcial) En cursos de 30h: la coletilla 45\u20ac/participant no s\u2019aplica. Es cobra el curs complet per hores. A DIST\u00c0NCIA Tutor/a (curs de 20h) 30 \u20ac/participant A DIST\u00c0NCIA Tutor/a (curs de 40h) 60 \u20ac/participant ELABORACI\u00d3 Material (persona diferent del professor/a del curs) 17 \u20ac/hora Cessi\u00f3 d\u2019\u00fas dels materials del curs a l\u2019administraci\u00f3 per escrit. Modalitat Tipus Tarifa Observacions FORMACI\u00d3 S\u00cdNCRONA Presencial o mediada per tecnologia 67 \u20ac/hora Inclou elaboraci\u00f3 de materials per a la doc\u00e8ncia. FORMACI\u00d3 A DIST\u00c0NCIA - Tutoria Curs de 30 hores, atenci\u00f3 a 30-50 participants 40 \u20ac/hora M\u00e0xim de 1.200 \u20ac per curs. No es cobra per certificat. FORMACI\u00d3 A DIST\u00c0NCIA - Tutoria Altres tutories, atenci\u00f3 30-45 participants 42 \u20ac/hora M\u00e0xim de 2.200 \u20ac. ELABORACI\u00d3 DE MATERIALS Per a curs de 20 hores 475 \u20ac Autor/a signa cessi\u00f3 d\u2019\u00fas a la Subdirecci\u00f3 General. Proporcional: 47,5\u20ac/h ELABORACI\u00d3 DE MATERIALS Per a curs de 30 hores 600 \u20ac Proporcional: 47,5\u20ac/h ELABORACI\u00d3 DE MATERIALS Per a curs superior a 30 hores 900 \u20ac Modalitat Tipus Tarifa Observacions FORMACI\u00d3 S\u00cdNCRONA Presencial o mediada per tecnologia 67 \u20ac/hora Inclou elaboraci\u00f3 de materials per a la doc\u00e8ncia, si escau. FORMACI\u00d3 A DIST\u00c0NCIA - Tutoria Tutoria, atenci\u00f3 a 30-50 participants 42 \u20ac/hora M\u00e0xim de 2.200 \u20ac. En tutories h\u00edbrides, aplicar tarifes segons modalitat. ELABORACI\u00d3 DE MATERIALS Fins a 20 hores 23,75 \u20ac/h M\u00e0xim de 475 \u20ac. Cessi\u00f3 d\u2019\u00fas a la Subdirecci\u00f3 General. ELABORACI\u00d3 DE MATERIALS Entre 21 i 30 hores 20 \u20ac/h M\u00e0xim de 600 \u20ac. ELABORACI\u00d3 DE MATERIALS Superior a 30 hores 900 \u20ac <p>\u26a0\ufe0f \u00c9s possible que algunes formacions no coincidisquen exactament amb les tarifes indicades en les taules anteriors. \u00c9s possible que estigueren aprovades quan estava vigent una normativa anterior. En el cas de que les tarifes Minuta-Factura-Gesform VS Tarifes no coincidisquen s\u2019intentar\u00e0 aplicar la tarifaci\u00f3 normativa que m\u00e9s s\u2019aproxime a la formaci\u00f3 realitzada o que menys dificultats tinga la seua justificaci\u00f3 documental i ens possarem en contacte amb el ponent per a que rectifique la factura o minuta.</p>"},{"location":"eresar/#si-la-formacio-2020-2023","title":"Gesti\u00f3 ERESAR","text":"Si la formaci\u00f3 s\u2019ha realitzat entre el 15 de desembre de 2020 i el 31 de desembre de 2023 s\u2019aplica la seg\u00fcent tarifaci\u00f3."},{"location":"eresar/#a-partir-26-02-2024","title":"Gesti\u00f3 ERESAR","text":"Si la formaci\u00f3 s\u2019ha realitzat des del 26 de febrer de 2024 s\u2019aplica la seg\u00fcent tarifaci\u00f3 que resumim en la taula seg\u00fcent:"},{"location":"eresar/#a-partir-01-09-24","title":"Gesti\u00f3 ERESAR","text":"A partir de setembre de 2024 s\u2019aplicar\u00e0 la seg\u00fcent tarifaci\u00f3 que resumim en la taula seg\u00fcent:"},{"location":"eresar/#a-partir-01-10-24","title":"Gesti\u00f3 ERESAR","text":"A partir d\u2019octubre de 2024 s\u2019aplicar\u00e0 la seg\u00fcent tarifaci\u00f3 que resumim en la taula seg\u00fcent:"},{"location":"eresar/#minutes-passos-a-seguir","title":"Minutes. Passos a seguir","text":"<p>Vos recomanem seguir els passos seg\u00fcents per a realitzar el pagament de les formacions. Podem seguir el procediment en el full de c\u00e0lcul que podeu trobar en la CARPETA ERESAR del CEFIRE de FP.</p> <p>Dins del full de c\u00e0lcul podem trobar les columnes seg\u00fcents:</p> <p></p> <p>Que podem resumir de la manera seg\u00fcent:</p> <ol> <li>Comprovar si la tarifa del curs es correcta en funci\u00f3 del tipus de formaci\u00f3 (s\u00edncrona, a dist\u00e0ncia, elaboraci\u00f3 de materials, etc.) i quina normativa se li aplica. Hem de con\u00e9ixer l\u2019estat de la formaci\u00f3 en Gesform. Haurem de veure en pressupost qu\u00e8 \u00e9s el que s\u2019ha de pagar.</li> <li>Si la tarifa no s'ajusta a la normativa vigent, haurem de contactar amb el ponent per a explicar-li la nova situaci\u00f3 i comunicar-li el nou import per a poder tirar avant amb la tramitaci\u00f3 del pagament.</li> <li>Al mateix temps, dir-li al ponent que es done d'alta en el proper. Enlla\u00e7 a PROPER</li> <li>Contactar amb Elena perqu\u00e8 ens prepare la \"nova\" minuta. En aquest cas haurem de crear una targeta en el Kanban d\u2019ERESAR i etiquetar Elena i Alfredo amb el codi de la formaci\u00f3 i tasca \u201cCrear minuta\u201d. </li> <li>Despr\u00e9s, una vegada estiga realitzada la minuta i revisada per Elena, s\u2019haur\u00e0 de realitzar el DESIGNA i el CERTIFICA de la mateixa manera que es realitzen la resta de DESIGNES, respectant les dates i detallant els conceptes de la minuta.</li> <li>Per \u00faltim, haurem d'omplir el document de \"Conformitat de realitzaci\u00f3 de la formaci\u00f3\" que el podem trobar ac\u00ed, i el guardarem en la carpeta de la formaci\u00f3.</li> </ol> <p>IMPORTANT</p> <p>Tota la documentaci\u00f3 ha de tindre el codi de la formaci\u00f3 per a poder identificar-la correctament. Per exemple: 24FP01CF011_DESIGNA_NOM.pdf, 24FP01CF011_MINUTA_NOM.pdf, 24FP01CF011_FACTURA_NOM.pdf, 24FP01CF011_INFORME_ERESAR_NOM.pdf, etc.</p>"},{"location":"eresar/#cas-de-passar-de-factura-a-minuta","title":"Cas de passar de Factura a Minuta","text":"<p>En el cas de que el ponent haja acceptat passar de Factura a Minuta, s'haur\u00e0 d'emplenar el seg\u00fcent document que tindr\u00e0 que ser signat digitalment per el ponent. <pre><code>[Nom del ponent]\n[Adre\u00e7a]\n[Correu electr\u00f2nic]\n[Tel\u00e8fon]\n\n[Data]\n\nBenvolguts senyors:\n\nPer mitj\u00e0 d\u2019aquesta, desitge comunicar formalment que renuncie al cobrament mitjan\u00e7ant factura pels meus serveis com a ponent en [indicar esdeveniment, curs o formaci\u00f3], i preferisc que el pagament es realitze a trav\u00e9s de minuta.\n\nAquesta decisi\u00f3 respon a una q\u00fcesti\u00f3 administrativa/comptable (opcional: especificar motiu si es desitja), amb la finalitat de facilitar els tr\u00e0mits i agilitzar el cobrament corresponent.\n\nAgra\u00efsc l\u2019atenci\u00f3 prestada i quede a disposici\u00f3 per a qualsevol consulta o tr\u00e0mit addicional que siga necessari.\n\nAtentament,\n\n[Nom complet]\n[Firma electr\u00f2nica]\n</code></pre></p>"},{"location":"eresar/#factures-passos-a-seguir","title":"Factures. Passos a seguir","text":"<p>Vos recomanem seguir els passos seg\u00fcents per a realitzar el pagament de les formacions. Podem seguir el procediment en el full de c\u00e0lcul que podeu trobar en la CARPETA ERESAR del CEFIRE de FP.</p> <p>Dins del full de c\u00e0lcul podem trobar les columnes seg\u00fcents:</p> <p></p> <p>Que podem resumir de la manera seg\u00fcent:</p> <ol> <li>Comprovar si la tarifa del curs es correcta en funci\u00f3 del tipus de formaci\u00f3 (s\u00edncrona, a dist\u00e0ncia, elaboraci\u00f3 de materials, etc.) i quina normativa se li aplica. Hem de con\u00e9ixer l\u2019estat de la formaci\u00f3 en Gesform. Haurem de veure en pressupost qu\u00e8 \u00e9s el que s\u2019ha de pagar.</li> <li>Si no tenim/trobem la factura en la carpetes de FACTURA haurem de demanr-li-la al ponent.</li> <li> <p>Si el import de la factura no s'ajusta a la tarifa de la normativa vigent, haurem de contactar amb el ponent per a explicar-li la nova situaci\u00f3 i comunicar-li el nou import, despr\u00e9s per a poder tirar avant amb la tramitaci\u00f3 del pagament dir-i que ens ha de fer la factura de nou atenent a la normativa i el nou import. Les factures hauran de contindre:  </p> <ul> <li>Dades de l\u2019empresa  </li> <li>Dades del CEFIRE  </li> <li>Dades del curs: CODI i NOM  </li> <li>Import brut (Sense IRPF ni IVA)  </li> <li>Import total  </li> <li>Nombre total d\u2019hores de la formaci\u00f3  </li> <li>Nombre de participants  </li> <li>Dates de realitzaci\u00f3 de la formaci\u00f3  </li> <li>Fam\u00edlia professional  </li> <li>IVA corresponent: s\u2019ha d\u2019afegir la coletilla \u201cFactura exempta d\u2019IVA segons art. 20.1.9 de la llei 37-1992 de 28 de desembre\u201d si l\u2019empresa est\u00e0 exempta d\u2019IVA.  </li> <li>N\u00famero de compte bancari on s\u2019ha de realitzar el pagament.</li> <li>A m\u00e9s ha de detallar-se adequadament els conceptes segons tarifa. En cas que s\u2019haja de fer algun ajust, es pot afegir la coletilla:<ul> <li>Materials did\u00e0ctics necessaris per a la realitzaci\u00f3 de la formaci\u00f3. Materials did\u00e0ctics (ha de tindre part en Aules). Si s\u00f3n materials, s\u2019ha de detallar el material m\u00ednimament i ha de tindre IVA. Una altra possibilitat \u00e9s afegir factura de dieta per a quadrar la factura per\u00f2 nom\u00e9s despla\u00e7ament. Dues factures: una d\u2019indemnitzaci\u00f3 per despla\u00e7ament. Sempre que hi haja factura amb dieta, intentar que siga independent. Si hi ha materials ha de contindre IVA. Exemple de text per a la factura:  <code>Indemnitzaci\u00f3 per despla\u00e7ament per a la impartici\u00f3 a Val\u00e8ncia de la formaci\u00f3 amb codi 24FP96PD100\" i detall Morella-Val\u00e8ncia a 0,19 \u20ac/km x 2 viatges x 100 km = 38 \u20ac</code></li> </ul> </li> </ul> </li> <li> <p>Una vegada tinga'm la factura o b\u00e9 modificada o l'original, li direm al ponent que ha de pujar la factura al FACE.     !!!warning \"Atenci\u00f3 - Alta en FACE\"         Heu de tenir en compte que les factures han d'estar donades d'alta en FACE, per tant, l'empresa suministradora ser\u00e0 l'encarregada de donar d'alta la factura en el sistema. El sistema FACE \u00e9s un sistema de gesti\u00f3 de factures electr\u00f2niques que permet a les empreses presentar les seues factures a l'administraci\u00f3 p\u00fablica de manera electr\u00f2nica. Se li pot facilitar la seg\u00fcent documentaci\u00f3 a la empresa:  Documentaci\u00f3 per a l'empresa FACe </p> </li> <li> <p>Despr\u00e9s haurem de fer l'informe ERESAR. L\u2019Informe ERESAR \u00e9s un document que s\u2019ha de realitzar per a justificar la formaci\u00f3. Es tracta d\u2019un document que ha de justificar per qu\u00e8 no s\u2019ha pogut pagar la formaci\u00f3, per la qual cosa haurem de ser creatius i justificar b\u00e9 la formaci\u00f3 sent el m\u00e9s eloq\u00fcents possibles per\u00f2 sempre ajustant-nos a la realitat. Podem trobar una plantilla de l\u2019Informe ERESAR ac\u00ed. Cal llegir b\u00e9 la plantilla i emplenar-la adequadament. L\u2019informe s\u2019ha de pujar a la carpeta de la formaci\u00f3.</p> </li> <li> <p>Finalment es crear\u00e0 una targeta en el Kanban d\u2019ERESAR i s'etiquetar\u00e0 a Alfredo quan estiguen totes les tasques de la targeta fetes. La targeta tindr\u00e0 el nom del codi de la formaci\u00f3 i les tasques seg\u00fcents:</p> <p></p> </li> </ol> <p>IMPORTANT</p> <p>Aquesta \u00e9s la part m\u00e9s delicada de totes, ja que la factura ha de quadrar amb algun tipus de tarifaci\u00f3, \u00e9s possible que calga negociar amb l\u2019empresa perqu\u00e8 es redu\u00efsca l\u2019import. El m\u00e9s f\u00e0cil \u00e9s passar la factura a minuta ja que es cobrar\u00e0 m\u00e9s r\u00e0pidament i no hi haur\u00e0 problemes amb la factura. En cas que no es puga passar a minuta, s\u2019haur\u00e0 de justificar molt b\u00e9 la factura en l\u2019Informe ERESAR.</p>"},{"location":"gestio_administrativa/","title":"Gesti\u00f3 administrativa","text":"<p>La gesti\u00f3 administrativa \u00e9s una part fonamental del treball de l\u2019assessor/a, ja que permet organitzar i tramitar correctament totes les activitats i despla\u00e7aments relacionats amb la seva tasca professional. Aquesta secci\u00f3 recull informaci\u00f3 sobre comissions de servei, dietes i despeses de despla\u00e7ament, aix\u00ed com els procediments i documents necessaris.</p>"},{"location":"gestio_administrativa/#comissions-de-servei","title":"\ud83d\udcdd Comissions de servei","text":""},{"location":"gestio_administrativa/#que-son-i-per-a-que-serveixen","title":"Qu\u00e8 s\u00f3n i per a qu\u00e8 serveixen","text":"<p>Les comissions de servei s\u00f3n autoritzacions temporals que permeten als assessors/des realitzar activitats fora del seu lloc habitual de treball, com ara:</p> <ul> <li>Despla\u00e7aments a centres de FP.</li> <li>Assist\u00e8ncia a jornades o seminaris.</li> <li>Reunions de coordinaci\u00f3 amb altres CEFIREs o amb la DGFP.</li> </ul> <p>L\u2019objectiu \u00e9s garantir que aquests despla\u00e7aments estiguen formalment autoritzats i comptin amb la cobertura administrativa i econ\u00f2mica corresponent.</p>"},{"location":"gestio_administrativa/#dieta-i-despeses-de-desplacament","title":"\ud83d\udcb0 Dieta i despeses de despla\u00e7ament","text":""},{"location":"gestio_administrativa/#normativa","title":"Normativa","text":"<p>Les dietes i despeses de despla\u00e7ament es gestionen segons la normativa vigent de la Generalitat Valenciana, que estableix:</p> <ul> <li>Quantitat di\u00e0ria segons tipus de despla\u00e7ament.</li> <li>Possibilitat de justificar despeses de transport, allotjament i manutenci\u00f3.</li> <li>Procediment de presentaci\u00f3 de documents i justificants.</li> </ul>"},{"location":"gestio_administrativa/#procediment-pas-a-pas-per-a-demanar-una-comissio-de-servei","title":"\u2699\ufe0f Procediment pas a pas per a demanar una comissi\u00f3 de servei","text":"<ol> <li> <p>Accedir a l\u2019aplicaci\u00f3 GVADietas</p> <ul> <li>Has d'estar dins de la xarxa de la GVA.</li> <li>T'has de loguejar amb el teu certificat digital. </li> </ul> </li> <li> <p>Entrar en Indemnizaciones/Comisiones y polsar buscar per a que aparega el bot\u00f3 de , que polsarem per a crear una nova comissi\u00f3 de servei. </p> </li> <li> <p>Omplirem totes les dades necesaries</p> <ul> <li>\u00c9s important indicar amb claretat el objecte de la comissi\u00f3 i el itinerari.</li> <li>Cal clicar Norm. vigente</li> <li>Una vegada introduides totes les dades (dates, vehicle, kilometres, etc..), polsarem </li> <li>I despr\u00e9s guardar.  </li> </ul> <p></p> </li> <li> <p>Imprimirem la autoritzaci\u00f3 polsant el bot\u00f3  i ens apareixer\u00e0 una finestra que tindrem que omplir.  </p> <p>Atenci\u00f3</p> <p>Cada assesor/a, haur\u00e0 d'omplir els camps de la comissi\u00f3 de servei segons indique el director del CEFIRE de FP o el Cap de Servei.</p> </li> <li> <p>Generarem el pdf que guardarem per a la firma abans de realitzar el despla\u00e7ament.</p> <p>Recomanaci\u00f3</p> <p>\ud83d\udca1 Es recomana guardar una c\u00f2pia de la comissi\u00f3 aprovada per a qualsevol comprovaci\u00f3 posterior.</p> </li> <li> <p>Ara entrarem en el Portal de Firmes de GVA on ens loguejarem amb el certificat digital </p> </li> <li> <p>Redactem una nova petici\u00f3</p> <ul> <li>En missatge hem de detallar clarament el motiu de la comissi\u00f3 de servei</li> <li>En firma, deurem de possar les persones que ens han de signar la comissi\u00f3. Normalment, la signatura anir\u00e0 en cascada</li> <li>En documents, pugem el pdf de la comissi\u00f3 que hem generat abans</li> <li>Una vegada estiguen tots els camps plens, l'enviem per a signar</li> </ul> <p></p> </li> <li> <p>S'obri una nova finestra on seleccionarem el nostre nom y polsarem finalitza</p> </li> <li> <p>Una vegada ja ens hagam despla\u00e7at haurem de demanar la dieta \u2192 Seguent apartat</p> </li> </ol>"},{"location":"gestio_administrativa/#procediment-pas-a-pas-per-a-demanar-una-dieta","title":"\u2699\ufe0f Procediment pas a pas per a demanar una dieta","text":"<p>Una vegada realitzada la comissi\u00f3 de servei, acceptada i ja ens hem despla\u00e7at i hem tornat. Podem demanar la dieta. Els passos per a demanar-la son:</p> <ol> <li> <p>Accedir a l\u2019aplicaci\u00f3 GVADietas</p> <ul> <li>Has d'estar dins de la xarxa de la GVA.</li> <li>T'has de loguejar amb el teu certificat digital. </li> </ul> </li> <li> <p>Entrar en Indemnizaciones/Comisiones y polsar buscar per a que aparega la comissi\u00f3 de la qual volem demanar la dieta. Seleccionar la dieta y polsar  </p> </li> <li> <p>Omplirem les dades y polsarem \"Generar\" </p> <p>Atenci\u00f3</p> <p>Cada assesor/a, haur\u00e0 d'omplir els camps de la dieta segons indique el director del CEFIRE de FP o el Cap de Servei.</p> </li> <li> <p>Confirmarem la dieta </p> <p>Atenci\u00f3</p> <p>Cal repasar que estiga tot correcte abans de confirmar.  </p> </li> </ol> <p>5.- Si volem saber el estat de les dietes, hem d'anar a \"Men\u00fa/Historico de Comisiones\"</p>"},{"location":"gestio_administrativa/#preguntes-frequents","title":"\u2753Preguntes freq\u00fcents","text":"<ul> <li> <p>Qu\u00e8 faig si canvio la data del despla\u00e7ament?   Cal modificar la comissi\u00f3 existent a l\u2019aplicaci\u00f3 i enviar-la novament per a aprovaci\u00f3.  </p> </li> <li> <p>Puc fer una comissi\u00f3 per m\u00e9s d\u2019un dia?   S\u00ed, sempre indicant les dates exactes i el motiu per cada jornada.  </p> </li> <li> <p>Quins documents he de conservar?   Sempre guardar c\u00f2pia de la comissi\u00f3 aprovada i dels justificants de despeses.  </p> </li> </ul>"},{"location":"gestio_formacions/","title":"\ud83d\udcd1 \u00cdndex","text":"<p>Abans de comen\u00e7ar qualsevol formaci\u00f3 hem de seguir una s\u00e8rie de passos per garantir que tot estiga en ordre. </p> <p>El proc\u00e9s de creaci\u00f3, gesti\u00f3 i tancament d\u2019una formaci\u00f3 en el CEFIRE de FP es divideix en diverses fases. A continuaci\u00f3 es descriu tot el circuit complet, des del contacte inicial fins a la certificaci\u00f3 final.</p> <p>POSAR DIAGRAMA DE FLUXE</p>"},{"location":"gestio_formacions/#diseny-de-la-formacio","title":"Diseny de la formaci\u00f3","text":""},{"location":"gestio_formacions/#generar-la-formacio","title":"Generar la formaci\u00f3","text":""},{"location":"gestio_formacions/#preparar-la-formacio","title":"Preparar la formaci\u00f3","text":""},{"location":"gestio_formacions/#seguiment-de-la-formacio","title":"Seguiment de la formaci\u00f3","text":""},{"location":"gestio_formacions/#certificacio-i-tancament-de-la-formacio","title":"Certificaci\u00f3 i tancament de la formaci\u00f3","text":""},{"location":"organitzacio/","title":"Organitzaci\u00f3","text":""},{"location":"organitzacio/#organigrama","title":"\ud83c\udfdb Organigrama","text":"<p>L\u2019organitzaci\u00f3 del CEFIRE de FP est\u00e0 estructurada per assegurar una coordinaci\u00f3 efica\u00e7 entre els assessors, els centres de formaci\u00f3 i la Direcci\u00f3 General de Formaci\u00f3 Professional.</p> <p></p>"},{"location":"organitzacio/#qui-som","title":"\ud83d\udc65 Qui som","text":"<p>\ud83d\udccc Aquest apartat inclou informaci\u00f3 b\u00e0sica de cada assessor/a:</p> <ul> <li>Nom complet</li> <li>Correu electr\u00f2nic corporatiu</li> <li>Tel\u00e8fon</li> <li>\u00c0rea d\u2019especialitzaci\u00f3</li> <li>Ubicaci\u00f3</li> </ul>"},{"location":"organitzacio/#horari-datencio","title":"\u23f0 Horari d\u2019atenci\u00f3","text":"<ul> <li>Atenci\u00f3 presencial i virtual: de dilluns a divendres, de 8:30 a 14:30. (o de dilluns a divendres, de 9:00 a 14:00 i una vesprada)</li> </ul>"},{"location":"organitzacio/#directori-de-centres-i-directors","title":"\ud83c\udfeb Directori de centres i directors","text":"<p>Per a facilitar la comunicaci\u00f3 amb els centres de FP, amb els directors o amb els cap de departament de cada familia professional en el seg\u00fcent enlla\u00b4\u00e7 podreu trobar difrents directoris:</p> <ul> <li>Llistat dels centres de FP de la Comunitat Valenciana</li> <li>Directori de directors(es) de centres</li> <li>Directori de caps de departament</li> <li>...</li> </ul> <p> Directori de Contactes</p>"},{"location":"organitzacio/#imatge-corporativa","title":"\ud83c\udfa8 Imatge corporativa","text":"<p>L\u2019aplicaci\u00f3 correcta de la imatge corporativa \u00e9s fonamental per a mantenir la coher\u00e8ncia i professionalitat de la nostra comunicaci\u00f3. En el Teams podr\u00e0s trobar:</p> <ul> <li> <p>Logos oficials</p> <ul> <li>Disponible en formats PNG, JPG i vectorial (SVG).</li> <li>\u00das recomanat: documents oficials, presentacions, comunicaci\u00f3 interna i externa.</li> </ul> </li> <li> <p>Plantilles</p> <ul> <li>Plantilles oficials per a documents (Word i PowerPoint).</li> </ul> </li> <li> <p>Firma de correu electr\u00f2nic</p> </li> <li> <p>Fons per a Teams per a videoconfer\u00e8ncies amb identitat corporativa.</p> </li> <li> <p>Fons per a formularis de Microsoft Forms</p> </li> </ul> <p> Image Coorporativa</p>"},{"location":"paf/","title":"PAF","text":""},{"location":"paf/#llistat-paf-assesor-vs-centre-asignat","title":"Llistat PAF Assesor vs Centre Asignat","text":"<p> Llistat PAF Assesor vs Centre Asignat</p>"},{"location":"paf/#organitzacio-de-la-formacio","title":"Organitzaci\u00f3 de la formaci\u00f3","text":"<ul> <li>PAFP (Pla Anual de Formaci\u00f3 Permanent del Professorat): document marc de Conselleria que fixa les l\u00ednies generals de formaci\u00f3.  </li> <li>PAA (Pla Anual d\u2019Actuaci\u00f3 dels CEFIRE): concreci\u00f3 anual de la programaci\u00f3 formativa de cada CEFIRE.  </li> <li>PAF (Pla Anual de Formaci\u00f3): planificaci\u00f3 formativa anual de cada centre educatiu.  </li> </ul>"},{"location":"paf/#paf-pla-anual-de-formacio","title":"PAF (Pla Anual de Formaci\u00f3)","text":"<p>Conjunt d\u2019activitats formatives que un centre educatiu planifica i desenvolupa al llarg del curs.  </p> <p>Rols implicats:     - CFC (Coordinador/a de Formaci\u00f3 de Centre): persona responsable de coordinar el PAF en cada centre.     - CAF (Coordinador/a de l\u2019Acci\u00f3 Formativa): responsable de l\u2019organitzaci\u00f3 i seguiment de cada activitat formativa concreta.  </p> <p>T\u00e9 3 fases principals:</p> <ol> <li>Elaboraci\u00f3 i sol\u00b7licitud del PAF (setembre-octubre)</li> <li>Desenvolupament de les activitats formatives (novembre-juny)</li> <li>Mem\u00f2ria i tancament (juliol)</li> </ol>"},{"location":"paf/#cronograma-elaboracio-del-paf-convocatoria-25-26","title":"Cronograma elaboraci\u00f3 del PAF (Convocat\u00f2ria 25-26)","text":""},{"location":"paf/#elaboracio-i-sollicitud-del-paf-amb-itaca3","title":"Elaboraci\u00f3 i sol\u00b7licitud del PAF (amb ITACA3)","text":"Pas Tasques principals Participants implicats 1 Detecci\u00f3 i an\u00e0lisi de les necessitats formatives del professorat i del centre CFC \u00b7 Direcci\u00f3 \u00b7 Claustre 2 Concreci\u00f3 del PAF i introducci\u00f3 de les necessitats formatives i persones CAF de les AF a ITACA3 CFC 3 Definici\u00f3 i introducci\u00f3 de les persones participants i presentaci\u00f3 de l\u2019AF CAF 4 Acceptaci\u00f3 de la cessi\u00f3 d\u2019espais i aprovaci\u00f3 amb data de claustre Direcci\u00f3 \u00b7 Secretaria 5 Presentaci\u00f3 oficial del PAF CFC <p>Nota:</p> <p>Les persones participants han d\u2019acceptar o declinar la participaci\u00f3 mitjan\u00e7ant OVIDOC.</p>"},{"location":"paf/#elaboracio-i-sollicitud-del-paf-no-itaca3","title":"Elaboraci\u00f3 i sol\u00b7licitud del PAF (No ITACA3)","text":"Pas Tasques principals Participants implicats 1 Detecci\u00f3 i an\u00e0lisi de les necessitats formatives del professorat CFC \u00b7 Direcci\u00f3 \u00b7 Claustre 2 Concreci\u00f3 del PAF i introducci\u00f3 de les necessitats formatives i persones CAF de les AF CFC 3 Definici\u00f3 i introducci\u00f3 de les persones participants i presentaci\u00f3 de l\u2019AF CAF 4 Acceptaci\u00f3 de la cessi\u00f3 d\u2019espais i aprovaci\u00f3 amb data de claustre Direcci\u00f3 \u00b7 Secretaria 5 Presentaci\u00f3 oficial del PAF CFC <p>Documents necessaris: - Sol\u00b7licitud del Programa d\u2019Activitats Formatives (PAF) - Projecte de Formaci\u00f3 en Centres (PFC) - Seminari (SEM) - Grup de Treball (GT)  </p>"},{"location":"paf/#modalitats-formatives","title":"Modalitats formatives","text":"Modalitat Definici\u00f3 Participants Ponents Hores Projecte de Formaci\u00f3 en Centres Disseny i posada en pr\u00e0ctica d\u2019actuacions de millora en processos d\u2019ensenyament-aprenentatge PUC.- M\u00ednim 50% del claustre  PIC.- 50% del claustre coordinador + 30% del claustre participant - Interns &lt; 60%  - Externs \u2264 30%  - Interns + externs &lt; 60% 30-60 Seminari Reflexi\u00f3, an\u00e0lisi, debat i estudi compartit de q\u00fcestions t\u00e8cniques, educatives o did\u00e0ctiques 7 - 15 persones - Interns &lt; 60%  - Externs \u2264 30%  - Interns + externs &lt; 60% 20-30 Grup de Treball Elaboraci\u00f3 i/o an\u00e0lisi de materials curriculars i la seua experimentaci\u00f3 en situacions reals 5 - 10 persones No 20-30 <p><sub>PUC.- Centre \u00fanic</sub> <sub>PIC.- Intercentres</sub></p> <ul> <li>La partida econ\u00f2mica que s\u2019ingressa en el compte dels centres sols es podr\u00e0 utilitzar en formaci\u00f3, incloent el romanent d\u2019altres anys.  </li> <li>El pressupost es d'1.000.000\u20ac.  </li> <li>El centre coordinador \u00e9s el gestor de l'assignaci\u00f3 econ\u00f2mica.  </li> </ul>"},{"location":"paf/#tematiques","title":"Tem\u00e0tiques","text":""},{"location":"paf/#tematiques-prioritaries","title":"Tem\u00e0tiques Prioritaries","text":"<ul> <li>Compet\u00e8ncia lectora i escriptora</li> <li>Compet\u00e8ncia matem\u00e0tica</li> <li>Pensament computacional, programaci\u00f3, rob\u00f2tica i intel\u00b7lig\u00e8ncia artificial  </li> <li>Sostenibilitat ambiental  </li> <li>Internacionalitzaci\u00f3  </li> <li>Gesti\u00f3 i actuacions en cas d\u2019emerg\u00e8ncia  </li> </ul>"},{"location":"paf/#tematiques-estrategiques","title":"Tem\u00e0tiques Estrat\u00e8giques","text":"<ul> <li>Compet\u00e8ncies professionals docents:       \u26ac Ensenyament i aprenentatge       \u26ac Desenvolupament integral i benestar emocional de l\u2019alumnat i el professorat       \u26ac Comprom\u00eds professional       \u26ac Direcci\u00f3 i lideratge       \u26ac Gesti\u00f3 i actuacions en cas d\u2019emerg\u00e8ncies  </li> <li>Formaci\u00f3 relacionada amb les etapes de desenvolupament de la carrera professional:       \u26ac Formaci\u00f3 b\u00e0sica. Dirigida al professorat novell       \u26ac Formaci\u00f3 cont\u00ednua. Dirigida a l\u2019actualitzaci\u00f3 docent       \u26ac Formaci\u00f3 especialitzada. Dirigida a c\u00e0rrecs de direcci\u00f3 i coordinaci\u00f3 d\u2019equip i projectes  </li> </ul>"},{"location":"paf/#possibilitats-de-certificacio-de-diferents-formacions-combinades-per-participant","title":"Possibilitats de certificaci\u00f3 de diferents formacions combinades per participant","text":"Projecte de Formaci\u00f3 en Centres (PFC) Seminari Grup de Treball Projecte de Formaci\u00f3 en Centres (PFC) S\u00cd (si s\u00f3n de 30 hores) S\u00cd S\u00cd Seminari S\u00cd NO S\u00cd Grup de Treball S\u00cd S\u00cd NO <p>Un participant podr\u00e0 certificar 1 o 2 PFCs (si s\u00f3n de 30 hores), un seminari i un grup de treball</p> <p>Hores que pot certificar un participant</p> Modalitat M\u00ednim M\u00e0xim Projecte de Formaci\u00f3 en Centres (PFC) 30 h 60 h (per any escolar) Seminari 20 h 30 h (per any escolar) Grup de Treball 20 h 30 h (per any escolar)"},{"location":"paf/#guia-daf-relacionades-amb-ia","title":"Guia d'AF relacionades amb IA","text":"<p>Guia d'Accions Formatives relacionades amb Intel\u00b7lig\u00e8ncia Artificial. Els centres que vulguen fer formaci\u00f3 en el marc del PAF relacionada amb IA, ho han de fer seguint aquesta guia.</p>"},{"location":"paf/#funcions-del-cfc-i-del-caf","title":"Funcions del CFC i del CAF","text":""},{"location":"paf/#funcions-del-cfc","title":"Funcions del CFC","text":"<ul> <li>Fase 1: detecci\u00f3 de necessitats, introducci\u00f3 a ITACA3, selecci\u00f3 de CAF i presentaci\u00f3 del PAF.  </li> <li>Fase 2: suport, supervisi\u00f3 i seguiment de les activitats formatives.  </li> <li>Fase 3: avaluaci\u00f3 del PAF i elaboraci\u00f3 de la mem\u00f2ria.  </li> <li>Coordinaci\u00f3 amb el CEFIRE de refer\u00e8ncia.  </li> </ul>"},{"location":"paf/#funcions-del-caf","title":"Funcions del CAF","text":"<ul> <li>Fase 1: registre i planificaci\u00f3 de l\u2019activitat formativa a ITACA3, introducci\u00f3 de participants i ponents, presentaci\u00f3 de l\u2019AF.  </li> <li>Fase 2: desenvolupament de les sessions, control d\u2019assist\u00e8ncia, redacci\u00f3 d\u2019actes i c\u00e0rrega a ITACA3.  </li> <li>Fase 3: tancament de l\u2019activitat i presentaci\u00f3 de la mem\u00f2ria final.  </li> <li>Coordinaci\u00f3 amb el CFC.  </li> </ul>"},{"location":"paf/#informacio-destacada","title":"Informaci\u00f3 destacada","text":"<ul> <li>Assignaci\u00f3 econ\u00f2mica: es demana la difer\u00e8ncia entre necessitats i romanent.  </li> <li>PAF: L'ha de aprovar el claustre (model de certificat a la p\u00e0gina web de Conselleria).Tamb\u00e9 cal informar al Consell Escolar.</li> <li>Els centres poden oferir fins a dos PFC de 30h si hi participa el 50% del claustre en cadascun.  </li> <li>Participants: Transcorregut el 15% de les sessions NO S\u2019ADMETRAN CANVIS EN ELS PARTICIPANTS</li> </ul>"},{"location":"paf/#manuals","title":"Manuals","text":"<p>Manuals disponibles segons el rol i la modalitat:</p> <p> Carpeta Manuals PAF</p> <ul> <li> CFC : concreci\u00f3 del PAF, supervisi\u00f3 i finalitzaci\u00f3.</li> <li>Planificaci\u00f3 i presentaci\u00f3  PROJECTE DE FORMACI\u00d3 CENTRES  </li> <li>Planificaci\u00f3 i presentaci\u00f3  SEMINARI / GRUP DE TREBALL </li> <li>Secretaria: certificaci\u00f3 d\u2019AF i presentaci\u00f3 del PAF.  </li> <li>Manual Gesform Fase I</li> <li>Manual Gesform Fase I</li> </ul>"},{"location":"paf/#normativa","title":"Normativa","text":"<ul> <li>Resoluci\u00f3 15 juliol 2025: Programa Anual de Formaci\u00f3 (PAF).  </li> <li>Resoluci\u00f3 22 maig 2025: Pla Anual de Formaci\u00f3 del Professorat (PAFP).  </li> <li>Orde 65/2012: model de formaci\u00f3 permanent del professorat.  </li> </ul>"},{"location":"paf/#curs-dacompanyament-cfc","title":"Curs d\u2019acompanyament CFC","text":"<ul> <li>Curs obligatori per als CFC. Enlla\u00e7 al curs </li> <li>Objectiu: acompanyament en totes les fases del PAF.  </li> </ul>"},{"location":"gestioeconomica/ge_comprova/","title":"Comprovaci\u00f3 de carpetes de gesti\u00f3 econ\u00f2mica","text":"<p>\u00c9s important que reviseu tota la informaci\u00f3 de les carpetes que heu anat pujant al Teams del CEFIRE. En primer lloc, caldr\u00e0 revisar totes les formacions que s'han realitzat fins ara. El control de les formacions es far\u00e0 a trav\u00e9s del seg\u00fcent document Excel (1) on es troben totes les formacions i els espais que cal revisar:</p> <ol> <li>Cal estar autenticat amb el correu de la Conselleria d'educaci\u00f3.</li> </ol> <p> Excel</p> <p>Acc\u00e9s al fitxer</p> <p>Es donar\u00e0 acc\u00e9s al fitxer quan ens escriviu a Gloria o a mi enviant-nos un correu i indicant-nos le vostre correu, si demaneu acc\u00e9s a trav\u00e9s de la web no vos el donarem.</p>"},{"location":"gestioeconomica/ge_comprova/#nou-format-de-carpetes","title":"Nou format de carpetes","text":"<p>Important</p> <p>A partir d'ara, les carpetes de gesti\u00f3 econ\u00f2mica s'han de pujar al Teams del CEFIRE amb un nou format dels arxius, caldr\u00e0 revisar tota la documentaci\u00f3 i deixar-la amb el nou format.</p> <p>A la carpeta s'ha d'assegurar que es contenen el seg\u00fcents documentos:</p> <ul> <li>Designa signat pel Subdirector General de Formaci\u00f3 del professorat.</li> <li>Certifica signat pel Subdirector General de Formaci\u00f3 del professorat..</li> <li>Contracte menor si en te signat per MacEvoy.</li> <li>Evidencies. Les evidencies han d'anar amb un PDF totes juntes:<ul> <li>Foto de la formaci\u00f3 publicada a la web del CEFIRE on apareguen els logos de FSE.</li> <li>Foto de la difusi\u00f3 de la formaci\u00f3 a les xarxes socials o p\u00e0gina web on apareguen els logos de FSE.</li> <li>Foto d'alguna sessi\u00f3 presencial on apareguen els logos de FSE.</li> <li>Si \u00e9s online foto del l'aules on aparega el Baner amb el logo FSE.</li> </ul> </li> <li>Factura proforma.</li> <li> <p>Ficha econ\u00f2mica correctamente signada i revisada. Cal que la Ficha econ\u00f2mica estiga signada per l'assessor i que concorde exactamente el pressupost de la formaci\u00f3 amb el Gesform.</p> </li> <li> <p>Acta final amb tots els participants signada.</p> </li> <li>Minuta del ponent signada digitalment.</li> <li>Fulls de signatures signats pel ponent del curs.</li> <li>Plantilla adjunta al final del document amb les dades emplenades.</li> </ul> Exemple <p>Tota la documentaci\u00f3 seguir\u00e0 el seg\u00fcent patr\u00f3 de nom:</p> <ul> <li>Codi de la formaci\u00f3DOCUMENTNOM.pdf, per exemple:<ul> <li><code>25FPXXCF0XX_CERTIFICA_**NOM_FORMACI\u00d3**.pdf</code></li> <li><code>25FPXXCF0XX_ACTA_**NOM_FORMACI\u00d3**.pdf</code></li> <li><code>25FPXXCF0XX_CONTRATOMENOR_**NOM_EMPRESA**.pdf</code></li> <li><code>25FPXXCF0XX_EVIDENCIAS.pdf</code></li> <li><code>25FPXXCF0XX_FACTURA_**NOM_EMPRESA**.pdf</code></li> <li><code>25FPXXCF0XX_FICHAEDICION_**NOM_FORMACI\u00d3**.pdf</code> (Fitxa econ\u00f2mica de l'edici\u00f3)</li> <li><code>25FPXXCF0XX_LISTPART_**NOM_FORMACI\u00d3**.pdf</code> (Llistat de participants)</li> <li><code>25FPXXCF0XX_MINUTA_**NOM_PONENT**.pdf</code> (Minuta del ponent)</li> <li><code>25FPXXCF0XX_PARTFIRMAS.pdf</code> (Signatures del curs)</li> <li><code>25FPXXCF0XX_FULLDADESPONENT.pdf</code> (Full dades del ponent)</li> <li>Si la formaci\u00f3 \u00e9s online es pujar\u00e0 un fitxer .txt amb el el seg\u00fcent nom <code>ONLINE_NO_HAY_FIRMAS.txt</code>, que estar\u00e0 buit.</li> </ul> </li> </ul> <p>Fitxa econ\u00f2mica</p> <p>\u00c9s imprescindible indicar a la fitxa econ\u00f2mica si s\u00f3n funcionaris o no, i assegurar-se que els codis s\u00f3n els correctes a Gesform. 233.01 si s\u00f3n funcionaris i 226.06 si s\u00f3n factures o no s\u00f3n funcionaris.</p> <p>Caldr\u00e0 afegir un document amb les seg\u00fcents dades d'exemple:</p> <p></p> <p>Podeu descarregar-vos la plantilla d'ac\u00ed:</p> <p>Fitxer Plantilla</p>"},{"location":"gestioeconomica/ge_finalizacion_curso/","title":"Finalizaci\u00f3n del Curso y Justificaci\u00f3n Econ\u00f3mica para el Pago","text":""},{"location":"gestioeconomica/ge_finalizacion_curso/#introduccion","title":"Introducci\u00f3n","text":"<p>Cuando finalice la formaci\u00f3n, toda la documentaci\u00f3n econ\u00f3mica generada en el curso deber\u00e1 estar archivada en la carpeta correspondiente dentro del canal de TEAMS \"Gesti\u00f3 Economica CEFIRE\". Es imprescindible seguir el protocolo indicado para el env\u00edo de documentaci\u00f3n.</p> <p>Pago por curso completo y justificado</p> <p>El pago se realizar\u00e1 por curso completo y debidamente justificado, especificando si pertenece a AAPP, FSE o PAA.</p> <p>Firma digital obligatoria</p> <p>En todos los casos, se requiere firma digital con el programa Auto Firma.</p>"},{"location":"gestioeconomica/ge_finalizacion_curso/#ficha-de-gestion-economica","title":"Ficha de Gesti\u00f3n Econ\u00f3mica","text":"<p>Para cada formaci\u00f3n/edici\u00f3n, se deber\u00e1 completar una ficha de gesti\u00f3n econ\u00f3mica que incluya:</p> <ul> <li>Datos del curso.</li> <li>Datos de los ponentes.</li> <li>Precios desglosados.</li> <li>Total.</li> </ul> <p>Utilizar el modelo de referencia indicado en los protocolos.</p>"},{"location":"gestioeconomica/ge_finalizacion_curso/#comprobaciones-en-gesform","title":"Comprobaciones en GesForm","text":"<p>Antes de proceder, es necesario realizar las siguientes verificaciones:</p>"},{"location":"gestioeconomica/ge_finalizacion_curso/#-filtrar-y-depurar-informacion-en-las-columnas","title":"- Filtrar y depurar informaci\u00f3n en las columnas:","text":"<ul> <li>Descripci\u00f3n funcional NEFIS: C\u00f3digo funcional asignado (421F00).</li> <li>Retenci\u00f3n IRPF: 15%.</li> <li>Pagos: Comprobar las unidades de pago (por hora, unidad, factura, ponencia, certificados).</li> <li>Tipo de tercero: Definir si es funcionario GV, funcionario de otra administraci\u00f3n, no funcionario o empresa.</li> <li>Subtipo de tercero: Especificar como externo residente si aplica.</li> <li>Fechas: Inicio y fin de la edici\u00f3n o factura, seg\u00fan corresponda.</li> <li>Concepto: Asignar un c\u00f3digo, por ejemplo, 226.06 si es factura de material.</li> </ul> <p>Comprobar datos clave</p> <p>Todos los datos deben estar correctamente completados antes de enviar la documentaci\u00f3n.</p>"},{"location":"gestioeconomica/ge_finalizacion_curso/#comprobaciones-en-cefiretercero","title":"Comprobaciones en CEFIRE/Tercero","text":""},{"location":"gestioeconomica/ge_finalizacion_curso/#por-el-cefire","title":"Por el CEFIRE","text":"<ul> <li>Verificar que los datos y la cuenta bancaria del tercero en la minuta coincidan con el alta en PROPER. Solo puede haber una cuenta activa.</li> </ul>"},{"location":"gestioeconomica/ge_finalizacion_curso/#por-el-tercero","title":"Por el tercero","text":"<ul> <li>Darse de alta en PROPER con domiciliaci\u00f3n bancaria.</li> </ul>"},{"location":"gestioeconomica/ge_finalizacion_curso/#enlace-de-firma-digital","title":"Enlace de firma digital","text":"<p>Utiliza Auto Firma para completar todos los procesos digitales requeridos.</p> <p>Resumen</p> <ul> <li>Archivar en TEAMS siguiendo el protocolo.</li> <li>Justificaci\u00f3n econ\u00f3mica completa.</li> <li>Verificaciones previas en GesForm y PROPER.</li> </ul>"},{"location":"gestioeconomica/ge_protocolo_general_facturas/","title":"Documentaci\u00f3n Econ\u00f3mica para el Pago de los Cursos - 2025","text":"<p>Documentaci\u00f3n Econ\u00f3mica para el Pago de los Cursos - 2025</p>"},{"location":"gestioeconomica/ge_protocolo_general_facturas/#introduccion","title":"Introducci\u00f3n","text":"<p>Las facturas relacionadas con los cursos de formaci\u00f3n, mantenimiento y gastos de los CEFIRES deben gestionarse seg\u00fan los procedimientos establecidos por la Conselleria de Educaci\u00f3n, Cultura, Universidades y Empleo.</p> <p>Tramitaci\u00f3n obligatoria en GVA CONTRATOS</p> <p>TODAS las facturas asociadas a un curso de formaci\u00f3n se tramitar\u00e1n mediante el aplicativo GVA CONTRATOS y se gestionar\u00e1n desde la SDGFP. Es imprescindible enviar toda la documentaci\u00f3n requerida antes del inicio de la formaci\u00f3n o prestaci\u00f3n del servicio.</p>"},{"location":"gestioeconomica/ge_protocolo_general_facturas/#documentacion-necesaria","title":"Documentaci\u00f3n necesaria","text":""},{"location":"gestioeconomica/ge_protocolo_general_facturas/#antes-del-inicio-del-curso","title":"Antes del inicio del curso:","text":"<ol> <li> <p>Informe de necesidad de contrataci\u00f3n:    - Modelo tipo disponible en protocolos.    - Justificaci\u00f3n detallada y motivada de la necesidad.    - Adjuntar la ficha econ\u00f3mica que incluya:</p> <ul> <li>C\u00f3digo edici\u00f3n, ponentes, tipo de pago, precios por unidad e importe total.</li> </ul> </li> <li> <p>Presupuesto o factura proforma:    - Para importes superiores a 1.800 euros, solicitar al menos tres presupuestos.    - El CEFIRE ser\u00e1 responsable de custodiar los presupuestos solicitados.</p> </li> <li> <p>Ficha de instrucciones de facturaci\u00f3n (FACE):    - Entregar a la empresa/ponente para guiar el proceso de facturaci\u00f3n.</p> </li> </ol> <p>Justificaci\u00f3n para auditor\u00edas</p> <p>Los presupuestos ser\u00e1n necesarios en caso de auditor\u00edas futuras. Es fundamental mantener un registro adecuado.</p>"},{"location":"gestioeconomica/ge_protocolo_general_facturas/#una-vez-finalizado-el-curso","title":"Una vez finalizado el curso:","text":"<ol> <li> <p>Certificado de conformidad de servicio prestado:    - Firmado por el/la director/a del CEFIRE.    - Detallar empresa, n\u00famero de factura e importe.</p> </li> <li> <p>Factura:    - Guardar una copia en formato PDF en la carpeta correspondiente del curso.    - La empresa debe subir la factura a FACE.</p> </li> </ol> <p>Documentaci\u00f3n obligatoria</p> <p>Los cuatro documentos mencionados son necesarios para justificar y realizar el pago de la factura.</p>"},{"location":"gestioeconomica/ge_protocolo_general_facturas/#procedimiento-para-gastos-imprevistos","title":"Procedimiento para gastos imprevistos","text":"<p>En caso de necesidades de escasa cuant\u00eda (ejemplo: duplicado de llaves, pilas, etc.), enviar un correo a gestioeconomicasfp@gva.es, especificando la necesidad. Desde gesti\u00f3n econ\u00f3mica se indicar\u00e1 c\u00f3mo proceder.</p>"},{"location":"gestioeconomica/ge_protocolo_general_facturas/#indicaciones-especificas","title":"Indicaciones espec\u00edficas","text":"<ul> <li>Facturas asociadas a contrato:</li> <li> <p>Reflejar el n\u00famero de expediente del contrato.</p> </li> <li> <p>Facturas de acciones formativas:</p> </li> <li>Introducir en GesForm para llevar un registro adecuado.</li> <li>Gastos de funcionamiento no requieren registro en GesForm.</li> </ul> <p>Plazos recomendados</p> <p>Enviar el informe de necesidad y presupuesto con al menos un mes de antelaci\u00f3n, siempre que sea posible.</p>"},{"location":"gestioeconomica/ge_protocolo_general_facturas/#contacto-para-dudas","title":"Contacto para dudas","text":"<ul> <li>Correo de gesti\u00f3n econ\u00f3mica: gestioeconomicasfp@gva.es</li> </ul> <p>Resumen</p> <ul> <li>Tramitaci\u00f3n mediante GVA CONTRATOS.</li> <li>Cuatro documentos esenciales para pago y justificaci\u00f3n.</li> <li>Procedimientos para auditor\u00edas y gastos imprevistos.</li> </ul>"},{"location":"gestioeconomica/ge_protocolo_general_minutas/","title":"Documentaci\u00f3n Econ\u00f3mica para el Pago de los Cursos - 2025","text":""},{"location":"gestioeconomica/ge_protocolo_general_minutas/#introduccion","title":"Introducci\u00f3n","text":"<p>La Generalitat Valenciana, a trav\u00e9s de la Conselleria de Educaci\u00f3n, Cultura, Universidades y Empleo, establece las pautas para justificar el pago de los cursos organizados por el CEFIRE. Este documento describe los procedimientos y requisitos necesarios.</p>"},{"location":"gestioeconomica/ge_protocolo_general_minutas/#tipos-de-documentos-generados","title":"Tipos de Documentos Generados","text":""},{"location":"gestioeconomica/ge_protocolo_general_minutas/#1-designa-individual","title":"1. Designa \"Individual\"","text":"<ul> <li>Firmado: Antes de la formaci\u00f3n.</li> <li>Si el ponente es no funcionario:</li> <li>Adjuntar informe motivado de la designaci\u00f3n.</li> <li>Requisitos:</li> <li>Completar todos los campos correctamente (c\u00f3digo edici\u00f3n, fecha y lugar).</li> <li>Detallar el importe total con gastos desglosados.</li> <li>Env\u00edo: A trav\u00e9s de Port@Firmas, en cascada:</li> <li>Visto bueno: Alicia Salvador L\u00f3pez y Carmen de la Santa Cruz.</li> <li>Firma: Jordi Mart\u00ed Guiu.</li> <li>Anexos requeridos:</li> <li>Ficha econ\u00f3mica.</li> </ul>"},{"location":"gestioeconomica/ge_protocolo_general_minutas/#2-certifica-individual","title":"2. Certifica \"Individual\"","text":"<ul> <li>Firmado: Dentro de los 10 d\u00edas h\u00e1biles posteriores a la formaci\u00f3n.</li> <li>Unificaci\u00f3n de documentos: Generar una \u00fanica minuta y certifica por ponente, si es posible.</li> <li>Env\u00edo: Port@Firmas, en cascada:</li> <li>Visto bueno: Alicia Salvador L\u00f3pez y Carmen de la Santa Cruz.</li> <li>Firma: Jordi Mart\u00ed Guiu.</li> <li>Anexos requeridos:</li> <li>Ficha econ\u00f3mica.</li> <li>Designa de la edici\u00f3n.</li> </ul>"},{"location":"gestioeconomica/ge_protocolo_general_minutas/#3-minuta","title":"3. Minuta","text":"<ul> <li>Creaci\u00f3n: Por el asesor/a en GesForm al finalizar el curso.</li> <li>Proceso de firma: </li> <li>Firmada por el ponente.</li> <li>Env\u00edo por Port@Firmas:<ul> <li>Visto bueno: Alicia Salvador L\u00f3pez.</li> <li>Firma: Carmen de la Santa Cruz (cajera) y Jordi Mart\u00ed Guiu (habilitado).</li> </ul> </li> <li>Anexos requeridos:<ul> <li>Ficha econ\u00f3mica.</li> <li>Certifica.</li> </ul> </li> <li>Archivado: En TEAMS junto al resto de documentaci\u00f3n.</li> </ul>"},{"location":"gestioeconomica/ge_protocolo_general_minutas/#clasificacion-de-ponentes","title":"Clasificaci\u00f3n de Ponentes","text":"Tipo Tercero Subtipo Tercero IRPF Funcionario GVA Funcionario 15% Funcionario OA Funcionario 15% Externo residente No funcionario 15% El c\u00f3digo funcional asignado es 421F00"},{"location":"gestioeconomica/ge_protocolo_general_minutas/#contactos-para-gestion-economica","title":"Contactos para Gesti\u00f3n Econ\u00f3mica","text":"<ul> <li>Visto bueno: Alicia Salvador L\u00f3pez, Carmen de la Santa Cruz.</li> <li>Firma final: Jordi Mart\u00ed Guiu.</li> </ul>"},{"location":"gestioeconomica/ge_protocolo_general_minutas/#esquema","title":"Esquema","text":"<pre><code>graph LR\n  A[Inicio] --&gt; B{\u00bfEl documento est\u00e1 completo?}\n  B --&gt;|S\u00ed| C[Enviar a Port@Firmas]\n  C --&gt; D{\u00bfCorrecta aprobaci\u00f3n?}\n  D --&gt;|S\u00ed| E[Firma final por Jordi Mart\u00ed Guiu]\n  D --&gt;|No| F[Revisar detalles y corregir]\n  B --&gt;|No| G[Rellenar campos faltantes]\n  G --&gt; B\n  F --&gt; B\n  E --&gt; H[Archivar en TEAMS]</code></pre>"},{"location":"gestioformacions/certificacio_tancament/","title":"\ud83c\udf93 Certificaci\u00f3 i tancament de la formaci\u00f3","text":"<ul> <li>Quint pas (Certificaci\u00f3n de la formaci\u00f3n) o   Ponente te pasa documento con los APTOS y lo pones en GESFORM o   Si es ONLINE tambi\u00e9n sacar el listado de calificaciones de AULES y guardarlo en la carpeta del curso o   Asesor.- Sacar Acta final, firmar digitalmente o   Pasar a estado de certificaci\u00f3n en GESFORM o   Solicitar que saquen los certificado de los participantes a trav\u00e9s de Kanban asignando a Alfredo y a Gloria</li> </ul>"},{"location":"gestioformacions/disseny/","title":"\ud83d\udcdd Disseny de la formaci\u00f3","text":"<p>Una formaci\u00f3 t\u00e9 diversos passos a seguir; en aquesta part abordarem el disseny de la mateixa, per\u00f2 cal tindre en compte que si aquesta fase no es realitza correctament, pot afectar la gesti\u00f3 posterior de la formaci\u00f3 i la correcta justificaci\u00f3 de les despeses. Per tant, podria donar-se el cas que la formaci\u00f3 no es puga pagar.</p> <p>El disseny de la formaci\u00f3 \u00e9s fonamental, ja que defineix l\u2019abast del curs, els recursos necessaris i els objectius que es volen assolir. En aquest pas, l\u2019assessor/a inicia la comunicaci\u00f3 amb els centres i recopila tota la informaci\u00f3 necess\u00e0ria per a elaborar una proposta s\u00f2lida i coherent amb les necessitats dels participants.</p> <p>Tota la documentaci\u00f3 del curs s\u2019haur\u00e0 d\u2019arxivar a la carpeta corresponent dins del canal de TEAMS \"Gesti\u00f3 de cursos CEFIRE\". \u00c9s imprescindible seguir el protocol indicat per a l\u2019enviament de documentaci\u00f3.</p> <p> Carpeta de Cursos</p> <p>A la carpeta trobem les subcarpetes seg\u00fcents:</p> <p></p> <p>Aquesta divisi\u00f3 es fa perqu\u00e8 cadascun dels cursos es paga amb campanyes diferents, per aix\u00f2 el primer que hem de fer \u00e9s tindre una campanya assignada al curs. A m\u00e9s a </p>"},{"location":"gestioformacions/disseny/#deteccio-de-necessitats","title":"Detecci\u00f3 de necessitats","text":"<p>El primer que has de tenir clar s\u00f3n que el curs responga a unes necessitats formatives reals i que estiga ben dissenyat. Per a aix\u00f2, \u00e9s important que es realitze un estudi de necessitats formatives i que es tinga en compte la normativa vigent, per aix\u00f2 es fa un formulari de necessitats formatives a tots els centres a principi de curs.</p> <p> Formulari </p> <p>Info</p> <p>Cal duplicar el formulari.</p>"},{"location":"gestioformacions/disseny/#definicio-de-la-formacio","title":"Definici\u00f3 de la formaci\u00f3","text":"<p>Amb les necessitats clarament identificades, l\u2019assessor/a defineix la tem\u00e0tica de la formaci\u00f3 i selecciona els ponents m\u00e9s adequats, donant prefer\u00e8ncia als professionals de la GVA. En aquesta etapa es determinen tamb\u00e9 els objectius espec\u00edfics del curs, la durada prevista, el nombre de sessions i el tipus de modalitat (presencial, online o h\u00edbrida). Aquesta definici\u00f3 inicial \u00e9s essencial per planificar adequadament els recursos i la log\u00edstica del curs.   \u00c9s molt important tindre en compte quina documentaci\u00f3 haurem de demanar als ponent per a fer el pagament, ja que hi ha varies casu\u00edstiques en funci\u00f3 del tipus de ponent:</p> <ul> <li> <p>Jo mateix: </p> <ul> <li>\u00c9s recomanable com a assessor del CEFIRE crear algun curs i impartir-lo.</li> <li>En aquest cas NO cal fer la FITXA ECON\u00d2MICA, ja que no es paga res.</li> <li>Hi ha que fer l'Autoritzaci\u00f3 d'\u00fas de materials oberts\" i l'Autoritzaci\u00f3 de gravaci\u00f3 i difusi\u00f3.</li> </ul> </li> <li> <p>Ponent de la GVA: </p> <ul> <li>\u00c9s l'opci\u00f3 m\u00e9s recomanable de totes per a fer pagament.</li> <li>\u00c9s la menys problem\u00e0tica i nom\u00e9s cal fer la FITXA ECON\u00d2MICA i especificar-ho en observacions.</li> <li>A m\u00e9s a m\u00e9s, hi ha que fer \"l'Autoritzaci\u00f3 d'\u00fas de materials oberts\" i \"l'Autoritzaci\u00f3 de gravaci\u00f3 i difusi\u00f3\".</li> </ul> </li> <li> <p>Ponent extern: </p> <ul> <li>En aquest cas caldr\u00e0 especificar-ho en observacions a la FITXA ECON\u00d2MICA.</li> <li>Hi ha que fer \"l'Autoritzaci\u00f3 d'\u00fas de materials oberts\" i \"l'Autoritzaci\u00f3 de gravaci\u00f3 i difusi\u00f3\".</li> <li>A m\u00e9s, cal fer un Informe de necessitat de contractaci\u00f3, que s'ha d'enviar al cap de servei de formaci\u00f3 i orientaci\u00f3 i al subdirector general.</li> <li>Aquest informe ha d'estar degudament justificat i caldr\u00e0 adjuntar el curr\u00edculum del ponent.</li> <li>Sol\u00b7licitar que el donen de alta en Gesform.</li> </ul> </li> <li> <p>Empresa externa (no es pot realitzar cap formaci\u00f3 d\u2019este tipus de moment): </p> <ul> <li>\u00c9s l'opci\u00f3 menys recomanable de totes, la que m\u00e9s problemes dona i la que cal estar m\u00e9s justificada.</li> <li>\u00c9s molt f\u00e0cil equivocar-se i que hi haja problemes amb el pagament.</li> <li>Sol\u00b7licitar que el donen de alta en Gesform.</li> <li>En aquest cas \u00e9s necessari omplir els seg\u00fcents documents:<ul> <li>Fitxa econ\u00f2mica</li> <li>Informe de necessitat de contractaci\u00f3 de l'empresa</li> <li>Autoritzaci\u00f3 d'\u00fas de materials oberts</li> <li>Autoritzaci\u00f3 de gravaci\u00f3 i difusi\u00f3</li> <li>Factura proforma de l'empresa degudament complimentada amb totes les dades necess\u00e0ries:<ul> <li>Dades de l'empresa</li> <li>Dades del CEFIRE</li> <li>Dades del curs: CODI i NOM</li> <li>Import brut</li> <li>Import total</li> <li>N\u00famero total d'hores de la formaci\u00f3</li> <li>N\u00famero de participants</li> <li>Dates de realitzaci\u00f3 de la formaci\u00f3</li> <li>Fam\u00edlia professional</li> <li>IVA corresponent: cal afegir la coletilla   \"Factura exenta de IVA seg\u00fan art. 20.1.9 de la ley 37-1992 de 28 de diciembre\" si l'empresa est\u00e0 exempta d'IVA.</li> <li>N\u00famero de compte bancari on s'ha de fer el pagament</li> <li>Teniu tota la documentaci\u00f3 als seg\u00fcent document que caldr\u00e0 facilitar a l'empresa.</li> <li>Cal detallar les instruccions per a pujar la factura a la plataforma FACE, que \u00e9s la plataforma de gesti\u00f3 de factures electr\u00f2niques del Ministeri d'Hisenda.<ul> <li>\u00c9s important que l'empresa tinga un usuari registrat en aquesta plataforma i que puga pujar la factura correctament.</li> <li>Teniu un document explicatiu ac\u00ed.</li> <li>Cal insistir que la factura no es pot pujar a la plataforma FACE fins que no s'haja finalitzat la formaci\u00f3.</li> </ul> </li> </ul> </li> </ul> </li> </ul> </li> </ul> <p>Atenci\u00f3 - Alta en FACE</p> <p>Heu de tenir en compte que les factures han d'estar donades d'alta en FACE, per tant, l'empresa suministradora ser\u00e0 l'encarregada de donar d'alta la factura en el sistema. El sistema FACE \u00e9s un sistema de gesti\u00f3 de factures electr\u00f2niques que permet a les empreses presentar les seues factures a l'administraci\u00f3 p\u00fablica de manera electr\u00f2nica. Se li pot facilitar la seg\u00fcent documentaci\u00f3 a la empresa:  Documentaci\u00f3 per a l'empresa FACe </p> <p>A continuaci\u00f3 podeu vore una taula resum:</p> Ponent Jo mateixa Ponent de la GVA Ponent Extern Empresa externa Fitxa Econ\u00f3mica \u2713 \u2713 \u2713 Informe de necessitats \u2713 \u2713 Factura proforma \u2713 Autoritzaci\u00f3 d'\u00fas de materials oberts \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 Autoritzaci\u00f3 de gravaci\u00f3 i difusi\u00f3 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 <p>Atenci\u00f3</p> <p>La factura ha d'estar degudament pujada per l'empresa, caldr\u00e0 que et faciliten una c\u00f2pia de la factura proforma abans de comen\u00e7ar la formaci\u00f3. Una vegada finalitzada la formaci\u00f3, l'empresa haur\u00e0 de pujar la factura definitiva a la plataforma FACE i enviar-te una c\u00f2pia de la mateixa. Despr\u00e9s caldr\u00e0 fer la CONFORMITAT del servei realitzat per l'empresa, que \u00e9s un document que certifica que el servei s'ha prestat correctament i que es pot procedir al pagament de la factura. Aquest document s'ha d'enviar a l'administrativa del CEFIRE.</p> <p>A tenir en compte</p> <p>Gesform distinguix entre ponents i professors, si s'impartixen m\u00e9s de 19h \u00e9s professor i si s\u00f3n menys de 19h \u00e9s ponent. Intenteu evitar altres opcions com la de tutor ja que en moltes convocat\u00f2ries no apareix la paraula tutor i pot fer que no li baremen correctament el m\u00e8rit.</p> <p>\u26a0\ufe0f Si la formaci\u00f3 necessita de materials per a poder realitzar-se caldr\u00e0 especificar-ho a la FITXA ECON\u00d2MICA i adjuntar un informe de necessitat de contractaci\u00f3 de materials.</p> <p>Atenci\u00f3</p> <p>La factura ha d'estar degudament pujada per l'empresa, caldr\u00e0 que et faciliten una c\u00f2pia de la factura proforma abans de comen\u00e7ar la formaci\u00f3. Una vegada finalitzada la formaci\u00f3, l'empresa haur\u00e0 de pujar la factura definitiva a la plataforma FACE i enviar-te una c\u00f2pia de la mateixa. Despr\u00e9s caldr\u00e0 fer la CONFORMITAT del servei realitzat per l'empresa, que \u00e9s un document que certifica que el servei s'ha prestat correctament i que es pot procedir al pagament de la factura. Aquest document s'ha d'enviar a l'administrativa del CEFIRE.</p> <p>Atenci\u00f3</p> <p>Els materials que es compren per a fer les formacions han de ser materials NO INVENTARIABLES. No es pot adquirir un llibre, o un dispositiu electr\u00f2nic, o qualsevol altre material que puga ser inventariat. Els materials han de ser consumibles, i que no tinguen altre contracte associat amb l'administraci\u00f3 com ara paper, cartutxos d'impressora, etc.</p> <p>Errades comuns</p> <p>\u00c9s molt habitual crear un informe copiant i pegant del model. Utilitzeu el model com a refer\u00e8ncia, per\u00f2 no copieu i pegueu el text. \u00c9s important que el text siga original i que s'adapte a les necessitats del curs. A m\u00e9s, cal tindre en compte que si es copia i pega el text, pot haver-hi errades de format o de contingut que poden afectar la justificaci\u00f3 de les despeses.</p> <p>\u26a0\ufe0f \"IMPORTANT - PONENTS ALTA EN PROPER PER A PODER COBRAR\" Els ponents han de donar-se d\u2019alta al procediment PROPER i enviar-nos el corresponent justificant. Si s\u00f3n personal de la Generalitat Valenciana (GVA), quan es donen d'alta han de possar el mateix compte bancari de la n\u00f2mina. Els comptes que els comptes siguin personals i nominals. Enlla\u00e7 a PROPER</p> <p>\u00c9s imprescindible que els pagaments s'adeq\u00fcen a les tarifes vigents, per aix\u00f2 caldr\u00e0 que consulteu les tarifes vigents per a l'any en curs. Podeu trobar les tarifes vigents al seg\u00fcent enlla\u00e7:</p> <ul> <li>Tarifes 2025.</li> <li>Annex Tarifes 2025. </li> </ul>"},{"location":"gestioformacions/disseny/#proposta-de-la-formacio","title":"Proposta de la formaci\u00f3","text":"<p>Uan vegada definida la formaci\u00f3, s'omli en un full de c\u00e0lcul tota la informaci\u00f3 b\u00e0sica: t\u00edtol del curs, durada, horaris previstos, ponents, nombre de participants estimat i necessitats log\u00edstiques; indicant la campanya a la qual pertany el curs (SKILLS, FSE o PA), aix\u00ed com la condici\u00f3 de si \u00e9s gratu\u00eft o amb cost. A\u00e7\u00f2 es realitza per a que el cap de servei de formaci\u00f3 i orientaci\u00f3 o el subdirector general, ens autoritzen a realitzar la formaci\u00f3.</p> <p> Full de c\u00e0lcul de les formacions</p> <p>A tenir en compte</p> <p>Este full de c\u00e0lcul es per a formacions del curs 24-25, estem a la espera de possar el full de c\u00e0lcul del curs 25-26.</p>"},{"location":"gestioformacions/disseny/#validacio","title":"Validaci\u00f3","text":"<p>Finalment, la proposta de formaci\u00f3 haur\u00e0 de ser validada per el cap de servei de formaci\u00f3 i orientaci\u00f3 o el subdirector general Aquesta validaci\u00f3 \u00e9s imprescindible abans de comen\u00e7ar amb la gesti\u00f3 administrativa i la difusi\u00f3 del curs, ja que garanteix que la formaci\u00f3 s\u2019ajusta a les prioritats de la DGFP i compleix amb els requisits de qualitat establerts.</p>"},{"location":"gestioformacions/generar/","title":"\u2699\ufe0f Generar la formaci\u00f3","text":""},{"location":"gestioformacions/generar/#crear-el-curs-en-gesform","title":"Crear el curs en Gesform","text":"<p>Una vegada tinguen clara la formaci\u00f3 i el que necessite caldr\u00e0 introdu\u00efr-la a Gesform. Per a aix\u00f2, caldr\u00e0 accedir a la plataforma Gesform i donar d'alta la formaci\u00f3. \u00c9s important que seguisques els passos correctament i que omplis tots els camps necessaris.</p> <p> Alta Formaci\u00f3 en Gesform</p> <p>\u23f0 Temporitzaci\u00f3 recomanada de les fases d'un curs</p> <ul> <li>\ud83d\udcdd Fase d\u2019inscripci\u00f3 \u2192 4 setmanes.</li> <li>\u2705 Fase de confirmaci\u00f3 \u2192 1 setmana.</li> <li>\ud83d\udccb Llistat definitiu i inici del curs \u2192 1 setmana abans de comen\u00e7ar.</li> </ul> <p>Una vegada donat de alta el curs en Gesform ens donar\u00e0 un codi semblant a 25FPXXCF0XX que l'haurem d'utilitzar per a identificar el curs. El curs es quedar\u00e0 en estat  INICIAL, despr\u00e9s d'omplir totes les dades del curs en Gesform y omplits tots el documents el possem en estat PROPOSTA, i, aleshores, avisem a trav\u00e9s de KANBAN que ens validen el curs. Per a fer-ho haurem d'omplir una tasca en la targeta \"Validar formaci\u00f3n\" i assignarem la tasca a Gloria i a Alfredo.  </p> <p> </p>"},{"location":"gestioformacions/generar/#crear-la-carpeta-i-documentacio-de-la-formacio","title":"Crear la carpeta i documentaci\u00f3 de la formaci\u00f3","text":"<p>Despr\u00e9s d'haur\u00e0 de crear la carpeta del curs, que s'anomenar\u00e0 per el codi del curs 25FPXXCF0XX que en haja donat Gesform dins de la carpeta de cursos</p> <p> Carpeta de Cursos</p> <p>La carpeta creada tindr\u00e0 una una s\u00e8rie de subcarpetes i arxius per a organitzar la documentaci\u00f3 del curs. A continuaci\u00f3 es resumeixen les subcarpetes i els documments necessaris s\u00f3n els seg\u00fcents:</p> <ul> <li>25FPXXCF0XX_FITXA ECON\u00d2MICA.pdf: Es tracta de la fitxa econ\u00f2mica del curs, on es detallen els costos i pressupostos. \u00c9s imprescindible que aquesta fitxa estiga ben omplerta i no tinga cap errada, les errades de esta fitxa NO ES PODEN CORREGIR ja que s'inicien procesos que fan dif\u00edcil corregir els canvis que ac\u00ed es posen. Podeu trobar el document ac\u00ed.</li> <li>25FPXXCF0XX_DATOS PONENTE_NOMBRE.pdf: Es tracta d'un document on es detallen totes les dades del ponent, cal que estiga correctament omplert i que no tinga cap errada. Podeu trobar el document ac\u00ed.</li> <li>25FPXXCF0XX_AutorizacionUsoMaterialesAbierto:Autoritzaci\u00f3 per a l'\u00fas de materials oberts, \u00e9s un document que cal omplir i signar per part del ponent. Podeu trobar el document ac\u00ed.</li> <li>25FPXXCF0XX_AutorizacionGrabacionYDifusion: Autoritzaci\u00f3 per a la gravaci\u00f3 i difusi\u00f3 de la formaci\u00f3, \u00e9s un document que cal omplir i signar per part del ponent. Podeu trobar el document ac\u00ed.</li> <li>25FPXXCF0XX_PROPER_PONENTE: \u00c9s necessari que el ponent es done d'alta en la plataforma PROPER abans de comen\u00e7ar la formaci\u00f3 i que vos facilite el document de confirmaci\u00f3 d'alta. Comproveu que el n\u00famero de compte siga el mateix que el de les dades que ha facilitat en la Fitxa DADES PONENTE. </li> <li>25FPXXCF0XX_Modelo informe necesidad_VAL_V3: Si el ponent no \u00e9s funcionari GVA cal fer un informe de perqu\u00e8 est\u00e0s fent esta contractaci\u00f3. \u00c9s cert que no hi ha cap ponent en tota la fam\u00edlia professional que no puga impartir el curs, cal justificar-ho. Podeu trobar el document ac\u00ed per a ponet no funcionari y ac\u00ed per a ponent empresa</li> <li>25FPXXCF0XX-Tec: Cal crear una subcarpeta on es posaran totes les evid\u00e8ncies necess\u00e0ries per a justificar la formaci\u00f3. </li> <li>25FPXXCF0XX_CuadroTexto: Es tracta d'un formulari que cal emplenar. Podeu trobar el document ac\u00ed.</li> <li>25FPXXCF0XX_Evidencias: On es posaran totes les evid\u00e8ncies necess\u00e0ries per a justificar la formaci\u00f3. Baners, publicaci\u00f3 en web, fotos, etc... Podeu trobar el document ac\u00ed.</li> <li>25FPXXCF0XX_FSE_Ficha_seguimiento: On es posar\u00e0 la fitxa de seguiment de la formaci\u00f3. Podeu trobar el document ac\u00ed.</li> <li>25FPXXCF0XX_ACTA FINAL.pdf: Acta amb els APTES i NO APTES de la formaci\u00f3, cal que estiga degudament omplerta i signada per part del ponent, es trau de gesform.</li> <li>25FPXXCF0XX_ACTA PONENT.pdf: Acta signada pel ponent on posa els APTES i NO APTES de la formaci\u00f3, la genera ell/a.</li> <li>25FPXXCF0XX_SIGNATURES.pdf: Document amb totes les signatures de la formaci\u00f3 escanejades.</li> <li>25FPXXCF0XX_DESIGNA_NOM_PONENT_FSE.pdf: (Convocat\u00f2ria FSE) Aquest document \u00e9s necessari per a designar el ponent de la formaci\u00f3, cal que estiga degudament omplert i signat pel cap de servei de formaci\u00f3 i orientaci\u00f3 i pel subdirector general, caldr\u00e0 facilitar-lo per la plataforma Kanban que hem habilitat per a que es signe. Podeu trobar el document ac\u00ed.</li> <li>25FPXXCF0XX_DESIGNA_NOM_PONENT_SKILLS.pdf: (Convocat\u00f2ria SKILLS) Aquest document \u00e9s necessari per a designar el ponent de la formaci\u00f3, cal que estiga degudament omplit i signat pel cap de servei de formaci\u00f3 i orientaci\u00f3 i pel subdirector general, caldr\u00e0 facilitar-lo per la plataforma Kanban que hem habilitat per a que es signe.<ul> <li>Si el ponent es docent GVA podeu trobar el document ac\u00ed.</li> <li>En el cas que NO siga docent GVA, caldr\u00e0 fer un informe de necessitat de contractaci\u00f3 i utilizar aquest document de DESIGNA.</li> </ul> </li> <li>25FPXXCF0XX_Solicitud de Espacios: Si la formaci\u00f3 es presencial en alg\u00fan centre, s'haur\u00e0 de demanar perm\u00eds al centre en q\u00fcesti\u00f3. Es per allo que haurem d'amplir el seg\u00fcent document i l'il tenim que enviar al director del centre per a que ens el signe. El document el guardarem en la carpeta del curs amb en nom . </li> </ul>"},{"location":"gestioformacions/generar/#aplicacio-per-a-crear-la-carpeta-del-curs","title":"Aplicaci\u00f3 per a crear la carpeta del curs","text":"<p>Hem creat unes aplicacions per a facilitar la creaci\u00f3 de carpetes i la pujada de documentaci\u00f3. L'\u00fas \u00e9s molt senzill poseu el vostre nom d'assessor i el codi de la formaci\u00f3 i es crear\u00e0 la carpeta amb totes les subcarpetes necess\u00e0ries. A m\u00e9s, tamb\u00e9 es crear\u00e0 un arxiu de text amb les dades de la formaci\u00f3 per a que pugueu omplir-lo amb tota la documentaci\u00f3 necess\u00e0ria.  </p> <p></p> <p>Aplicaci\u00f3 per a crear carpetes de formacions</p> <p>Nota</p> <p>En el cas de l'apliaci\u00f3 de Linux cal donar permisos per a executar l'aplicaci\u00f3 en Linux. <code>chmod +x crea_cursos_linux</code> </p>"},{"location":"gestioformacions/generar/#designa","title":"Designa","text":"<p>El \u201cDESIGNA\u201d \u00e9s un document administratiu que serveix per a formalitzar la designaci\u00f3 d\u2019un ponent o formador per a una activitat formativa concreta, com ara una formaci\u00f3 FSE o SKILLS dins del CEFIRE. \u00c9s una manera oficial de deixar const\u00e0ncia que una persona concreta ha estat seleccionada per impartir la formaci\u00f3 i que la seva participaci\u00f3 est\u00e0 autoritzada i validada per la direcci\u00f3.</p> <p>Atenci\u00f3</p> <p>El Designa es fa en tots els casos menys quan es tracta d'una empresa, que en eixe cas es fa un contracte menor.</p> <p>Alguns punts clau:</p> <ol> <li>Tipus de convocat\u00f2ria: Depenent de si \u00e9s FSE o SKILLS, hi ha plantilles diferents (per aix\u00f2 veus dos documents diferents). En Crear la carpeta i documentaci\u00f3 de la formaci\u00f3 pots trobar els documents.</li> <li>Qui l\u2019ha de signar: El document ha de ser signat pel cap de servei de formaci\u00f3 i orientaci\u00f3 i pel subdirector general. Aix\u00f2 d\u00f3na validesa oficial a la designaci\u00f3.</li> <li>Kanban: Una vegada estiga omplit el Designa, hem de pujarlo a la carpeta DESIGNA POR FIRMAR i hem d'avisar a trav\u00e9s de KANBAN. Per a fer-ho haurem d'omplir una tasca en la targeta \"Designa per a firmar\" i assignarem la tasca a Gloria i a Alfredo.  </li> </ol> <p></p> <p>Abans de l'inici de la formaci\u00f3 (aproximadament uns 3 dies abans) haurem de comprovar que el designa estiga signat, podrem comprovar-ho en la carpeta de designes firmats.</p>"},{"location":"gestioformacions/generar/#fitxa-economica","title":"Fitxa Econ\u00f2mica","text":"<p>La fitxa econ\u00f2mica \u00e9s un document OBLIGATORI que s\u2019ha d\u2019elaborar en TOTS ELS CASOS quan es crea una acci\u00f3 formativa. \u00c9s l\u2019eina que assegura la coher\u00e8ncia entre la planificaci\u00f3 pedag\u00f2gica i la gesti\u00f3 econ\u00f2mica del curs, ja que de la seua correcta elaboraci\u00f3 dependr\u00e0 tota la documentaci\u00f3 posterior (contractes, justificacions, informes, etc.).</p> <p>Per aix\u00f2 \u00e9s fonamental que estiga completada amb rigor i sense errors, ja que qualsevol incongru\u00e8ncia pot generar retards o problemes en el proc\u00e9s de validaci\u00f3 i pagament.</p> <p>Aspectes clau que cal tindre en compte</p> <ul> <li>La fitxa econ\u00f2mica ha d\u2019estar correctament emplenada en totes les seues parts.</li> <li>Tota la documentaci\u00f3 administrativa (contractes, informes, propostes, justificacions\u2026) es genera a partir d\u2019aquesta fitxa, per tant \u00e9s el document base.</li> <li>El pressupost indicat ha de coincidir exactament amb el que s\u2019ha introdu\u00eft en GESFORM.</li> <li>Han d\u2019estar inclosos tots els noms dels ponents, sense faltes d\u2019ortografia i amb el format establit en GESFORM (maj\u00fascules).</li> <li>Cal comprovar que hi consten totes les dades requerides: hores de doc\u00e8ncia, tarificaci\u00f3, preu per hora, i el preu total de la formaci\u00f3.</li> <li>La fitxa econ\u00f2mica ha d\u2019estar signada tant per l\u2019assessor/a responsable com pel director/a del CEFIRE.</li> <li>El document s\u2019ha de lliurar en dos formats:<ul> <li>Excel (editable).</li> <li>PDF signat (versi\u00f3 oficial).  </li> </ul> </li> </ul> <p>Podeu descarregar la fitxa econ\u00f2mica des d'ac\u00ed:</p> <p> Fitxa econ\u00f2mica</p>"},{"location":"gestioformacions/generar/#informe-de-necessitats","title":"Informe de necessitats","text":"<p>Quan una formaci\u00f3 no \u00e9s impartida per personal de la GVA, \u00e9s obligatori preparar un informe de necessitat, ja que aquest document justifica la contractaci\u00f3 i \u00e9s imprescindible per a tramitar el curs.</p> <ul> <li>Si el ponent \u00e9s personal extern (no funcionari): cal omplir l\u2019Informe de necesidades de contrataci\u00f3n de no funcionario.    Model Informe contractaci\u00f3 d'un no funcionari</li> <li>Si es tracta d\u2019una empresa: s\u2019ha d\u2019elaborar l\u2019Informe de necessitat per a contracte menor, signat pel director del CEFIRE.    Model Informe de necessitat per a contracte menor</li> <li>Si la formaci\u00f3 requereix material espec\u00edfic tamb\u00e9 caldr\u00e0 omplir un informe de necessitats. Una vegada elaborat crearem una tasca en KANBAN en la targeta \"Informe de necesidades (de material)\" i assignarem la tasca a Elena.  </li> </ul> <p>En tots els casos, l\u2019informe ha de ser coherent amb la fitxa econ\u00f2mica i la factura proforma i \u00e9s un requisit previ a l\u2019autoritzaci\u00f3.</p> <p>Atenci\u00f3</p> <p>Recorda: emplenar l\u2019informe no implica l\u2019autoritzaci\u00f3 autom\u00e0tica de la formaci\u00f3; la decisi\u00f3 final correspon al Subdirector de Formaci\u00f3 del Professorat i al Secretari Auton\u00f2mic..</p>"},{"location":"gestioformacions/generar/#banner-per-a-formacions-online","title":"Banner per a formacions online","text":"<p>En el cas de les formacions online, \u00e9s obligatori preparar un banner identificatiu que s\u2019utilitzar\u00e0 tant en AULES com en la difusi\u00f3 del curs.</p> <p>Este banner ha d\u2019incloure de manera clara i visible la informaci\u00f3 seg\u00fcent:</p> <ul> <li>Codi de la formaci\u00f3.</li> <li>Nom complet de la formaci\u00f3.</li> <li>Durada total de la formaci\u00f3 (hores).</li> <li> <p>Logos institucionals que corresponguen:</p> </li> <li> <p>CEFIRE de FP</p> </li> <li>Generalitat Valenciana (GVA)</li> <li>Ministeri d\u2019Educaci\u00f3</li> <li>Direcci\u00f3 General de FP</li> <li>Fons Social Europeu (FSE)</li> </ul> <p>\u00c9s molt important que el banner complisca aquests requisits, ja que \u00e9s la imatge oficial de la formaci\u00f3 i garanteix la correcta visibilitat dels programes i institucions que la recolzen.</p> <p>El protocol de creaci\u00f3 de banners es pot consultar en el seg\u00fcent enlla\u00e7.  Protocolo de banners</p>"},{"location":"gestioformacions/generar/#aplicacio-banners","title":"Aplicaci\u00f3 Banners","text":"<p>Podeu utilitzar el seg\u00fcent enlla\u00e7 per a crear un banner.  Creaci\u00f3 de Banners </p> <p>El banner de la formaci\u00f3 ha de pujar-se a la carpeta corresponent per a revisar que no tinga cap errada:</p> <p> Carpeta de banners</p> <p>Una vegada creat i pujat a la carpeta de banners crearem una tasca en KANBAN en la targeta \"Validar Banner\" i assignarem la tasca a Gloria per a que revise el banner.  </p>"},{"location":"gestioformacions/generar/#sollicitut-despais-del-centre","title":"Sol\u00b7licitut d'espais del centre","text":"<p>Si la formaci\u00f3 es presencial en alg\u00fan centre, s'haur\u00e0 de demanar perm\u00eds al centre en q\u00fcesti\u00f3. Es per allo que haurem d'amplir el seg\u00fcent document i l'il tenim que enviar al director del centre per a que ens el signe. El document el guardarem en la carpeta del curs amb en nom 25FPXXCF0XX_Solicitud de Espacios.</p>"},{"location":"gestioformacions/preparar/","title":"\ud83d\udee0\ufe0f Preparar la formaci\u00f3","text":"<p>Una vegada validada la proposta de la formaci\u00f3, cal dur a terme diverses accions per a garantir-ne la difusi\u00f3, la gesti\u00f3 correcta de les inscripcions i la informaci\u00f3 als participants.</p>"},{"location":"gestioformacions/preparar/#difusio-curs","title":"\ud83d\udce2 Difusi\u00f3 curs","text":"<p>Per tal de donar a con\u00e9ixer la formaci\u00f3, cal:</p> <ul> <li>Enviar un correu electr\u00f2nic als caps de departament de la fam\u00edlia professional corresponent.</li> <li>Enviar la informaci\u00f3 pel canal de Telegram \u201csom_fp\u201d. Per a enviar-la cal avisar a David, ja que es ell el que ho ha de possar en el canal de telegram. Recodeu enviar-ho tal i com ha d'apar\u00e8ixer perqu\u00e8 David no va a revisar la comununicaci\u00f3.</li> <li>Sol\u00b7licitar la publicaci\u00f3 al carrusel de banners web Avisar a Gloria (por WhatsApps o por llamada telef\u00f2nica).</li> </ul> <p>Enllac som_fp de Telegram</p> <p> Enllac som_fp de Telegram</p> <p>Correu electr\u00f2nic d'example</p> <pre><code>Asunto.-  Inscripci\u00f3n curso  25FP32CF023 - Skill 39. Introducci\u00f3n a MikroTik: configuraci\u00f3n y administraci\u00f3n de redes   / Inscripci\u00f3 curs  25FP32CF023 - Skill 39. Introducci\u00f3 a MikroTik: configuraci\u00f3 i administraci\u00f3 de xarxes \n\nEstimados/as jefes/as de departamento,\n\nMe dirijo a ustedes para informarles de la apertura de inscripciones al curso a distancia:\n\n25FP32CF023 - Skill 39. Introducci\u00f3n a MikroTik: configuraci\u00f3n y administraci\u00f3n de redes\n\nEste curso est\u00e1 especialmente dise\u00f1ado para el profesorado de ciclos formativos de la familia profesional de Inform\u00e1tica y Comunicaciones y tiene como objetivo general dominar los conceptos b\u00e1sicos y avanzados del ecosistema MikroTik, incluyendo RouterOS y su hardware, para dise\u00f1ar, configurar y gestionar redes eficientes tanto en contextos formativos como en entornos profesionales.\n\n\u2022 Plazo de inscripci\u00f3n: Del lunes 14 de julio al domingo 31 de agosto de 2025.\n\u2022 Modalidad: A distancia con sesiones s\u00edncronas en l\u00ednea.\n\nPara m\u00e1s detalles y para realizar la inscripci\u00f3n, pueden acceder al siguiente enlace, a partir del lunes pr\u00f3ximo:\n\nhttps://ovifor.edu.gva.es\n\nLes agradecemos que hagan extensiva esta informaci\u00f3n al profesorado de su departamento que pueda estar interesado.\n\nNota: Si ha recibido este correo por error y no es jefe/a de departamento de la familia de Inform\u00e1tica y Comunicaciones en su centro, le rogamos que nos lo comunique respondiendo a este mensaje e indic\u00e1ndonos el contacto correcto de su centro para poder actualizar nuestra base de datos.\n\nAprovecho para enlazar nuestro canal de Telegram Gva_SomFP (https://t.me/gvasomfp) al que os pod\u00e9is subscribir y recibir todas las novedades y la informaci\u00f3n de la FP de la Comunidad Valenciana.\n\nQuedamos a su disposici\u00f3n para cualquier consulta.\n\nUn cordial saludo,\n\n-------\n\nEstimats/as caps de departament,\n\nEm dirigisc a vost\u00e9s per a informar-los de l'obertura d'inscripcions al curs a dist\u00e0ncia:\n\n25FP32CF023 - Skill 39. Introducci\u00f3 a MikroTik: configuraci\u00f3 i administraci\u00f3 de xarxes\n\nAquest curs est\u00e0 especialment dissenyat per al professorat de cicles formatius de la fam\u00edlia professional d'Inform\u00e0tica i Comunicacions i t\u00e9 com a objectiu general dominar els conceptes b\u00e0sics i avan\u00e7ats de l'ecosistema MikroTik, incloent-hi RouterOS i el seu maquinari, per a dissenyar, configurar i gestionar xarxes eficients tant en contextos educatius com en entorns professionals.\n\n\u2022 Termini d'inscripci\u00f3: Dilluns 14 de juliol al diumenge 31 d'agost de 2025.\n\u2022 Modalitat: A dist\u00e0ncia amb sessions s\u00edncrones en l\u00ednia.\n\nPer a m\u00e9s detalls i per a realitzar la inscripci\u00f3, poden accedir al seg\u00fcent enlla\u00e7, a partir del pr\u00f2xim dilluns:\n\nhttps://ovifor.edu.gva.es\n\nEls agra\u00efm que facen extensiva esta informaci\u00f3 al professorat del seu departament que puga estar interessat.\n\nNota: Si ha rebut este correu per error i no \u00e9s cap/a de departament de la fam\u00edlia d'Inform\u00e0tica i Comunicacions en el seu centre, li preguem que ens el comunique responent a este missatge i indicant-nos el contacte correcte del seu centre per a poder actualitzar la nostra base de dades.\n\nAprofite per a enlla\u00e7ar el nostre canal de Telegram Gva_SomFP (https://t.me/gvasomfp) al que us podeu subscriure i rebre totes les novetats  i la informaci\u00f3 de l'FP de la Comunitat Valenciana.\n\nQuedem a la seua disposici\u00f3 per a qualsevol consulta.\n\nSalutacions,\n</code></pre>"},{"location":"gestioformacions/preparar/#sollicitud-despai-en-aules","title":"\ud83d\udcda Sol\u00b7licitud d\u2019espai en AULES","text":"<ul> <li>Cal demanar la creaci\u00f3 de l\u2019espai corresponent en AULES.</li> <li>Una vegada creat, s\u2019ha d\u2019enviar l\u2019enlla\u00e7 al ponent perqu\u00e8 puga configurar els continguts i preparar el curs.</li> </ul> <p> Demanar espai en Aules</p> <ul> <li>Una vegada tinga'm el Aules creat hem de possar el banner del curs. Per tal d'assegurar-nos de que apareguen els logos institucionals (FSE, SKILLS, GVA, Ministeri, DGFP, CEFIRE FP)</li> </ul>"},{"location":"gestioformacions/preparar/#fase-dinscripcio","title":"\ud83d\udcdd Fase d\u2019inscripci\u00f3","text":"<ul> <li>El curs passa autom\u00e0ticament a fase d\u2019inscripci\u00f3 en la data introdu\u00efda en GESFORM.</li> </ul>"},{"location":"gestioformacions/preparar/#fase-de-confirmacio","title":"\u2714\ufe0f Fase de confirmaci\u00f3","text":"<ul> <li>Realitzar la baremaci\u00f3 i la selecci\u00f3 de places. Vore tutorial de Gesform.</li> <li>Passar el curs a estat de confirmaci\u00f3 en Gesform.</li> <li>Les llistes d\u2019admesos i exclosos es generen autom\u00e0ticament.</li> <li>Enviar un correu electr\u00f2nic als inscrits informant-los (seguint el model establit).</li> </ul> <pre><code>Assumpte.- Confirmaci\u00f3 25FP32CF017 - Jornadas del Cloud 2025\n\nHola,\n\nDes d'ara fins al dia 04 de Maig pots confirmar la teua assist\u00e8ncia a l'acci\u00f3 formativa \"25FP32CF017 - Jornadas del Cloud 2025\u201d\n\nSi tens previst assistir, \u00e9s imprescindible que ho confirmes. Si no, \u00e9s tamb\u00e9 important que renuncies perqu\u00e8 altres persones puguen aprofitar la pla\u00e7a.\n\nPots accedir a la formaci\u00f3 a trav\u00e9s d'aquest enlla\u00e7:\n\nhttps://ovifor.edu.gva.es\n\nRecorda que a partir del dia seg\u00fcent a la data de fi de confirmaci\u00f3 has de consultar si est\u00e0s incl\u00f2s/a a la llista definitiva de \"Participants\". Si has confirmat l'assist\u00e8ncia per\u00f2 no apareixes com a participant, quedes \"En llista d'espera\".\n\nEns posarem en contacte amb tu en cas que alguna persona admesa renuncie finalment a la formaci\u00f3 i queden places vacants.\n\n\nSalutacions\n\n--------------------------------------------------------------------------\n\nAsunto.- Confirmaci\u00f3n 25FP32CF017 - Jornadas del Cloud 2025\n\nHola,\nDesde ahora y hasta el d\u00eda 04 de mayo puedes confirmar tu asistencia a la acci\u00f3n formativa \"25FP32CF017 - Jornadas del Cloud 2025\u201d.\n\nSi tienes previsto asistir, es imprescindible que lo confirmes. En caso contrario, tambi\u00e9n es importante que renuncies para que otras personas puedan aprovechar la plaza.\n\nPuedes acceder a la formaci\u00f3n a trav\u00e9s de este enlace:\n\nhttps://ovifor.edu.gva.es\n\nRecuerda que a partir del d\u00eda siguiente a la fecha de fin de confirmaci\u00f3n debes consultar si est\u00e1s incluido/a en la lista definitiva de \"Participantes\". Si has confirmado la asistencia pero no apareces como participante, quedas \"En lista de espera\".\n\nNos pondremos en contacto contigo en caso de que alguna persona admitida renuncie finalmente a la formaci\u00f3n y queden plazas vacantes.\nSaludos.\n</code></pre>"},{"location":"gestioformacions/preparar/#publicacio-del-llistat-definitiu","title":"\ud83d\udcf0 Publicaci\u00f3 del llistat definitiu","text":"<ul> <li>En esta fase haurem d'Importar els participants a AULES.</li> <li>Enviar un correu electr\u00f2nic als admesos (correu tipus de m\u00e9s avall).</li> </ul> <pre><code>Assumpte.- Seleccionats curs 25FP43CF223 Taller d'IA Generativa. Creaci\u00f3 d'aplicacions per a l'Aula \n\nEstimat/da professor/a,\n\nT'escric per a notificar-te que les llistes definitives del curs a dist\u00e0ncia 25FP43CF223 Taller d'IA Generativa. Creaci\u00f3 d'aplicacions per a l'Aula  han eixit i has estat adm\u00e8s/a.\n\nEl curs comen\u00e7ar\u00e0 dilluns 5 de maig, l'espai s'habilitar\u00e0 al llarg del dia. Per tant, si intentes accedir ara, no et permetr\u00e0:\n\nEnlla\u00e7 al curs de AULES.\n\nEt recordem que l'usuari i la contrasenya s\u00f3n els mateixos que utilitzes per a ITACA o per a OVIDOC.\n\nEn cas que la teua situaci\u00f3 haja canviat i ja no pugues seguir la planificaci\u00f3 del curs, et pregue que el comuniques a aquest correu electr\u00f2nic al m\u00e9s aviat possible per a tramitar la ren\u00fancia al curs i admetre al seg\u00fcent en la llista d'espera.\n\nSalutacions,\n\n---------------------------------------------------------------------\n\nAsunto.- Seleccionados curso 25FP43CF223 Taller de IA Generativa. Creaci\u00f3n de aplicaciones para el Aula\n\nEstimado/a profesor/a,\n\nTe escribo para notificarte que las listas definitivas del curso a distancia 25FP43CF223 Taller de IA Generativa. Creaci\u00f3n de aplicaciones para el Aula  han salido y has sido admitido/a.\n\nEl curso comenzar\u00e1 el lunes 5 de mayo, el espacio se habilitar\u00e1 a lo largo del d\u00eda. Por lo tanto, si intentas acceder ahora, no te permitir\u00e1:\n\nEnlace al curso de AULES\n\nTe recordamos que el usuario y la contrase\u00f1a son los mismos que utilizas para ITACA o para OVIDOC.\n\nEn caso de que tu situaci\u00f3n haya cambiado y ya no puedas seguir la planificaci\u00f3n del curso, te ruego que lo comuniques a este correo electr\u00f3nico lo antes posible para tramitar la renuncia al curso y admitir al siguiente en la lista de espera.\n\nSaludos,\n</code></pre>"},{"location":"gestioformacions/preparar/#revisio-del-material-en-aules","title":"\ud83d\udd0e Revisi\u00f3 del material en AULES","text":"<p>En el cas de les formacions online, cal comprovar que:</p> <ul> <li>El ponent haja col\u00b7locat correctament els logos institucionals (FSE, SKILLS, GVA, Ministeri, DGFP, CEFIRE FP).</li> <li>El banner del curs estiga publicat a l\u2019espai d\u2019AULES.</li> </ul>"},{"location":"gestioformacions/seguiment/","title":"\ud83d\udc40 Seguiment de la formaci\u00f3","text":"<p>Haurem de fer el seguiment de la formaci\u00f3 per tant, haurem de fer les seg\u00fcents tasques:</p>"},{"location":"gestioformacions/seguiment/#aules","title":"\ud83d\udcda Aules","text":"<ul> <li>Fer visible el curs en la plataforma AULES.</li> <li>Obrir el curs:<ul> <li>\ud83c\udfeb Presencial: Anar al centre per obrir el curs i entregar les fulles de signatura.</li> <li>\ud83d\udcbb Online: Presentar el curs en el f\u00f2rum (assessor i ponent). A continuaci\u00f3 pots vore un example d'obertura d'un curs on-line.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"gestioformacions/seguiment/#2-evidencies","title":"2. Evid\u00e8ncies \ud83d\udcf8","text":"<ul> <li> <p>Presencial:</p> </li> <li> <p>Fotos del roll-up, aula, professor i alumnes \ud83c\udfeb\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udfeb\ud83d\udc68\u200d\ud83c\udf93.</p> </li> <li> <p>Online:</p> </li> <li> <p>Si hi ha sessions s\u00edncrones, captures de pantalla com a evid\u00e8ncia \ud83d\udcbb\ud83d\udcf7.</p> </li> </ul>"},{"location":"gestioformacions/seguiment/#3-seguiment-del-curs","title":"3. Seguiment del curs \ud83d\udcca","text":"<ul> <li> <p>Presencial:</p> </li> <li> <p>Si l\u2019alumne no assisteix a la primera o segona sessi\u00f3, avisar-lo \u26a0\ufe0f.</p> </li> <li>Si continua sense assistir, matricular-lo en el seg\u00fcent curs de la llista d\u2019espera \ud83d\udcdd.</li> <li> <p>Online:</p> </li> <li> <p>Si despr\u00e9s d\u2019una setmana no entra a la plataforma, avisar-lo \u26a0\ufe0f.</p> </li> <li>Si continua sense participar, matricular-lo en el seg\u00fcent curs de la llista d\u2019espera \ud83d\udcdd.</li> </ul>"},{"location":"gestioformacions/seguiment/#4-forums","title":"4. F\u00f2rums \ud83d\udcac","text":"<ul> <li>Comprovar que el ponent contesta el f\u00f2rum dins del termini de 24 hores \u23f0.</li> </ul> <p>Si vols, puc fer una versi\u00f3 encara m\u00e9s atractiva per web, amb colors i icones directament associades a cada punt, que quede com un manual visual per als assessors.</p> <p>Vols que fa\u00e7a aix\u00f2?</p>"},{"location":"perfil/fse/","title":"Fons Social Europeu (FSE)","text":"<p>En aquest document vo detallem quin \u00e9s el text que cal posar en les formacions que estan cofinan\u00e7ades pel Fons Social Europeu (FSE).</p> <p>Important</p> <p>Cal eliminar tot text en html, m\u00e9s enll\u00e0 de l'especificat per a afegir l'imatge del fons social europeu. Utilitzeu de base la formaci\u00f3 19FP43CF144 (Did\u00e0ctica).</p> <p>\u26a0\ufe0f Respecteu les NORMES D'ESTIL que marca la Subdirecci\u00f3 General de Formaci\u00f3 del Professorat. Les podeu trobar ac\u00ed: Normes d'estil.</p>"},{"location":"perfil/fse/#condicions","title":"Condicions","text":"<p>Valenci\u00e0 <pre><code>1. Acompliment d'un lloc de treball relacionat directament amb la tem\u00e0tica de l'activitat.  \n2. Professorat d'especialitats docents relacionades directament amb la tem\u00e0tica de l'activitat.\n3. Ordre d'inscripci\u00f3 seguint el seg\u00fcent criteri:  \n  Personal docent en actiu en centres sostinguts amb fons p\u00fablics. (De titularitat p\u00fablica i privats concertats. Art. 108 LOE 2/2006)  \n  Personal t\u00e8cnic educatiu en actiu en centres sostinguts amb fons p\u00fablics. (De titularitat p\u00fablica i privats concertats. Art. 108 LOE 2/2006)  \n  Personal inscrit en alguna de les borses de personal docent de la Conselleria d'Educaci\u00f3, Cultura, Universitats i Ocupaci\u00f3.  \n  Resta del professorat.\n</code></pre></p> <p>Castell\u00e0 <pre><code>1. Desempe\u00f1o de un puesto de trabajo relacionado directamente con la tem\u00e1tica de la actividad.  \n2. Profesorado de especialidades docentes relacionadas directamente con la tem\u00e1tica de la actividad.\n3. Orden de inscripci\u00f3n siguiendo el siguiente criterio:  \n  Personal docente en activo en centros sostenidos con fondos p\u00fablicos. (De titularidad p\u00fablica y privados concertados. Art. 108 LOE 2/2006)  \n  Personal t\u00e9cnico educativo en activo en centros sostenidos con fondos p\u00fablicos. (De titularidad p\u00fablica y privados concertados. Art. 108 LOE 2/2006)  \n  Personal inscrito en alguna de las bolsas de personal docente de la Conselleria de Educaci\u00f3n, Cultura, Universidades y Empleo.  \n  Resto del profesorado.  \n</code></pre></p>"},{"location":"perfil/fse/#observacions","title":"Observacions","text":"<p>Es detallen les especificitats en el calendari, sessions s\u00edncrones, as\u00edncrones, materials, etc.</p> <p>Important</p> <p>Este text \u00e9s un example de formaci\u00f3 online amb FSE. Si no \u00e9s FSE no cal posar els logos.</p> <p>Valenci\u00e0 <pre><code>&lt;img src=\" https://portal.edu.gva.es/cefirefp/wp-content/uploads/sites/188/2023/10/ES-Cofinanciado-por-la-Union-Europea_POS.jpg\" width=\"298\" height=\"68\" alt=\"Fondo Social Europeo\"&gt;&lt;br&gt;  \n&lt;b&gt;Aquesta activitat formativa est\u00e0 cofinan\u00e7ada pel Fons Social Europeu. L'FSE inverteix en el teu futur.&lt;/b&gt;\nEl curs es realitzar\u00e0 en la modalitat a dist\u00e0ncia. La realitzaci\u00f3 de totes les tasques \u00e9s obligat\u00f2ria per obtindre la certificaci\u00f3. Ser\u00e0 obligatori accedir a l'aula virtual del curs durant els tres primers dies des de l'inici. \n</code></pre> Castell\u00e0 <pre><code>&lt;img src=\"https://portal.edu.gva.es/cefirefp/wp-content/uploads/sites/188/2023/10/ES-Cofinanciado-por-la-Union-Europea_POS.jpg\" width=\"298\" height=\"68\" alt=\"Fondo Social Europeo\"&gt;&lt;br&gt;  \n&lt;b&gt;Esta actividad formativa est\u00e1 cofinanciada por el Fondo Social Europeo. El FSE invierte en tu futuro.&lt;/b&gt;\nEl curso se realizar\u00e1 en la modalidad a distancia. La realizaci\u00f3n de todas las tareas es obligatoria para obtener la certificaci\u00f3n. Ser\u00e1 obligatorio acceder al aula virtual del curso durante los tres primeros d\u00edas desde el inicio.\n</code></pre></p>"},{"location":"perfil/fse/#dirigit-a","title":"Dirigit a","text":"<p>Es detallen en cas que les activitats de formaci\u00f3 estiguen destinades a professorat d'etapes determinades o col\u00b7lectius espec\u00edfics.</p> <p>Important</p> <p>Cal cambiar la fam\u00edlia d'inform\u00e0tica i comunicacions per la que corresponga a la formaci\u00f3 que es va a validar.</p> <p>Valenci\u00e0 <pre><code>Personal docent i personal t\u00e8cnic educatiu amb destinaci\u00f3 en centres educatius no universitaris de la Comunitat Valenciana en els quals s'impartisquen els ensenyaments regulats per la Llei org\u00e0nica d'Educaci\u00f3. \nPersonal docent i personal t\u00e8cnic educatiu que preste servicis t\u00e8cnics de suport educatiu als centres indicats en l'apartat anterior. \nPersonal que haja finalitzat els graus i m\u00e0ster que condu\u00efxen a l'obtenci\u00f3 de la titulaci\u00f3 docent, sempre que es troben inscrits en alguna de les borses de personal docent de la Conselleria d'Educaci\u00f3, Cultura, Universitats i Ocupaci\u00f3 i este personal no supose m\u00e9s del 50% de participaci\u00f3 en l'activitat. \nREQUISITS ESPEC\u00cdFICS \n&lt;b&gt;Professorat de Formaci\u00f3 Professional de la Fam\u00edlia d'Inform\u00e0tica i Comunicacions.&lt;/b&gt; \n</code></pre> Castell\u00e0 <pre><code>Personal docente y personal t\u00e9cnico educativo con destino en centros educativos no universitarios de la Comunitat Valenciana en los que se impartan las ense\u00f1anzas reguladas por la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n.\nPersonal docente y personal t\u00e9cnico educativo que presta servicios t\u00e9cnicos de apoyo educativo en los centros indicados en el apartado anterior. \nPersonal que haya finalizado los grados y m\u00e1ster que conducen a la obtenci\u00f3n de la titulaci\u00f3n docente, siempre que se encuentran inscritos en alguna de las bolsas de personal docente de la Conselleria de Educaci\u00f3n, Cultura, Universidades y Empleo y este personal no suponga m\u00e1s del 50% de participaci\u00f3n en la actividad. \nREQUISITOS ESPEC\u00cdFICOS \n&lt;b&gt;Profesorado de Formaci\u00f3n Profesional de la Familia de Inform\u00e1tica y Comunicaciones.&lt;/b&gt; \n</code></pre></p>"},{"location":"perfil/fse/#banner","title":"Banner","text":"<p>Assegurar-se de que porte el logo de FSE.</p>"},{"location":"perfil/fse/#tarifes","title":"Tarifes","text":"<ul> <li>Tarifes 2025.</li> <li>Annex Tarifes 2025. </li> </ul>"},{"location":"perfil/paa/","title":"Programa Anual d'Activitats (PAA)","text":"<p>Les formacions que es realitzen amb aquesta campanya significa que es faran a cost 0, per tant no tindran cap cost per a la Conselleria d'Educaci\u00f3, Universitats i Ocupaci\u00f3. </p> <p>Important</p> <p>Cal eliminar tot text en html, m\u00e9s enll\u00e0 de l'especificat per a afegir l'imatge del fons social europeu. Utilitzeu de base la formaci\u00f3 19FP43CF144 (Did\u00e0ctica).</p> <p>\u26a0\ufe0f Respecteu les NORMES D'ESTIL que marca la Subdirecci\u00f3 General de Formaci\u00f3 del Professorat. Les podeu trobar ac\u00ed: Normes d'estil.</p>"},{"location":"perfil/paa/#condicions","title":"Condicions","text":"<p>Valenci\u00e0 <pre><code>1. Acompliment d'un lloc de treball relacionat directament amb la tem\u00e0tica de l'activitat.  \n2. Professorat d'especialitats docents relacionades directament amb la tem\u00e0tica de l'activitat.\n3. Ordre d'inscripci\u00f3 seguint el seg\u00fcent criteri:  \n  Personal docent en actiu en centres sostinguts amb fons p\u00fablics. (De titularitat p\u00fablica i privats concertats. Art. 108 LOE 2/2006)  \n  Personal t\u00e8cnic educatiu en actiu en centres sostinguts amb fons p\u00fablics. (De titularitat p\u00fablica i privats concertats. Art. 108 LOE 2/2006)  \n  Personal inscrit en alguna de les borses de personal docent de la Conselleria d'Educaci\u00f3, Cultura, Universitats i Ocupaci\u00f3.  \n  Resta del professorat.\n</code></pre></p> <p>Castell\u00e0 <pre><code>1. Desempe\u00f1o de un puesto de trabajo relacionado directamente con la tem\u00e1tica de la actividad.  \n2. Profesorado de especialidades docentes relacionadas directamente con la tem\u00e1tica de la actividad.\n3. Orden de inscripci\u00f3n siguiendo el siguiente criterio:  \n  Personal docente en activo en centros sostenidos con fondos p\u00fablicos. (De titularidad p\u00fablica y privados concertados. Art. 108 LOE 2/2006)  \n  Personal t\u00e9cnico educativo en activo en centros sostenidos con fondos p\u00fablicos. (De titularidad p\u00fablica y privados concertados. Art. 108 LOE 2/2006)  \n  Personal inscrito en alguna de las bolsas de personal docente de la Conselleria de Educaci\u00f3n, Cultura, Universidades y Empleo.  \n  Resto del profesorado.  \n</code></pre></p>"},{"location":"perfil/paa/#observacions","title":"Observacions","text":"<p>Es detallen les especificitats en el calendari, sessions s\u00edncrones, as\u00edncrones, materials, etc.</p> <p>Important</p> <p>Este text \u00e9s un example de formaci\u00f3 online amb PAA</p> <p>Valenci\u00e0 <pre><code>El curs es realitzar\u00e0 en la modalitat a dist\u00e0ncia. La realitzaci\u00f3 de totes les tasques \u00e9s obligat\u00f2ria per obtindre la certificaci\u00f3. Ser\u00e0 obligatori accedir a l'aula virtual del curs durant els tres primers dies des de l'inici. \n</code></pre> Castell\u00e0 <pre><code>El curso se realizar\u00e1 en la modalidad a distancia. La realizaci\u00f3n de todas las tareas es obligatoria para obtener la certificaci\u00f3n. Ser\u00e1 obligatorio acceder al aula virtual del curso durante los tres primeros d\u00edas desde el inicio.\n</code></pre></p>"},{"location":"perfil/paa/#dirigit-a","title":"Dirigit a","text":"<p>Es detallen en cas que les activitats de formaci\u00f3 estiguen destinades a professorat d'etapes determinades o col\u00b7lectius espec\u00edfics.</p> <p>Important</p> <p>Cal cambiar la fam\u00edlia d'inform\u00e0tica i comunicacions per la que corresponga a la formaci\u00f3 que es va a validar.</p> <p>Valenci\u00e0 <pre><code>Personal docent i personal t\u00e8cnic educatiu amb destinaci\u00f3 en centres educatius no universitaris de la Comunitat Valenciana en els quals s'impartisquen els ensenyaments regulats per la Llei org\u00e0nica d'Educaci\u00f3. \nPersonal docent i personal t\u00e8cnic educatiu que preste servicis t\u00e8cnics de suport educatiu als centres indicats en l'apartat anterior. \nPersonal que haja finalitzat els graus i m\u00e0ster que condu\u00efxen a l'obtenci\u00f3 de la titulaci\u00f3 docent, sempre que es troben inscrits en alguna de les borses de personal docent de la Conselleria d'Educaci\u00f3, Cultura, Universitats i Ocupaci\u00f3 i este personal no supose m\u00e9s del 50% de participaci\u00f3 en l'activitat. \nREQUISITS ESPEC\u00cdFICS \n&lt;b&gt;Professorat de Formaci\u00f3 Professional de la Fam\u00edlia d'Inform\u00e0tica i Comunicacions.&lt;/b&gt; \n</code></pre> Castell\u00e0 <pre><code>Personal docente y personal t\u00e9cnico educativo con destino en centros educativos no universitarios de la Comunitat Valenciana en los que se impartan las ense\u00f1anzas reguladas por la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n.\nPersonal docente y personal t\u00e9cnico educativo que presta servicios t\u00e9cnicos de apoyo educativo en los centros indicados en el apartado anterior. \nPersonal que haya finalizado los grados y m\u00e1ster que conducen a la obtenci\u00f3n de la titulaci\u00f3n docente, siempre que se encuentran inscritos en alguna de las bolsas de personal docente de la Conselleria de Educaci\u00f3n, Cultura, Universidades y Empleo y este personal no suponga m\u00e1s del 50% de participaci\u00f3n en la actividad. \nREQUISITOS ESPEC\u00cdFICOS \n&lt;b&gt;Profesorado de Formaci\u00f3n Profesional de la Familia de Inform\u00e1tica y Comunicaciones.&lt;/b&gt; \n</code></pre></p>"},{"location":"perfil/skills/","title":"FCT Qualitat (Skills)","text":"<p>En aquest document vo detallem quin \u00e9s el text que cal posar en les formacions que estan cofinan\u00e7ades pel FCT Qualitat (Skills).</p> <p>Important</p> <p>Cal eliminar tot text en html, m\u00e9s enll\u00e0 de l'especificat per a afegir l'imatge del fons social europeu. Utilitzeu de base la formaci\u00f3 19FP43CF144 (Did\u00e0ctica).</p> <p>\u26a0\ufe0f Respecteu les NORMES D'ESTIL que marca la Subdirecci\u00f3 General de Formaci\u00f3 del Professorat. Les podeu trobar ac\u00ed: Normes d'estil.</p>"},{"location":"perfil/skills/#condicions","title":"Condicions","text":"<p>Valenci\u00e0 <pre><code>1. Acompliment d'un lloc de treball relacionat directament amb la tem\u00e0tica de l'activitat.  \n2. Professorat d'especialitats docents relacionades directament amb la tem\u00e0tica de l'activitat.\n3. Ordre d'inscripci\u00f3 seguint el seg\u00fcent criteri:  \n  Personal docent en actiu en centres sostinguts amb fons p\u00fablics. (De titularitat p\u00fablica i privats concertats. Art. 108 LOE 2/2006)  \n  Personal t\u00e8cnic educatiu en actiu en centres sostinguts amb fons p\u00fablics. (De titularitat p\u00fablica i privats concertats. Art. 108 LOE 2/2006)  \n  Personal inscrit en alguna de les borses de personal docent de la Conselleria d'Educaci\u00f3, Cultura, Universitats i Ocupaci\u00f3.  \n  Resta del professorat.\n</code></pre></p> <p>Castell\u00e0 <pre><code>1. Desempe\u00f1o de un puesto de trabajo relacionado directamente con la tem\u00e1tica de la actividad.  \n2. Profesorado de especialidades docentes relacionadas directamente con la tem\u00e1tica de la actividad.\n3. Orden de inscripci\u00f3n siguiendo el siguiente criterio:  \n  Personal docente en activo en centros sostenidos con fondos p\u00fablicos. (De titularidad p\u00fablica y privados concertados. Art. 108 LOE 2/2006)  \n  Personal t\u00e9cnico educativo en activo en centros sostenidos con fondos p\u00fablicos. (De titularidad p\u00fablica y privados concertados. Art. 108 LOE 2/2006)  \n  Personal inscrito en alguna de las bolsas de personal docente de la Conselleria de Educaci\u00f3n, Cultura, Universidades y Empleo.  \n  Resto del profesorado.  \n</code></pre></p>"},{"location":"perfil/skills/#observacions","title":"Observacions","text":"<p>Es detallen les especificitats en el calendari, sessions s\u00edncrones, as\u00edncrones, materials, etc.</p> <p>Important</p> <p>Este text \u00e9s un example de formaci\u00f3 online amb Skills. Encara que pose FSE s\u00f3n fons indirectament relacionat amb Europa</p> <p>Valenci\u00e0 <pre><code>&lt;img src=\" https://portal.edu.gva.es/cefirefp/wp-content/uploads/sites/188/2023/10/ES-Cofinanciado-por-la-Union-Europea_POS.jpg\" width=\"298\" height=\"68\" alt=\"Fondo Social Europeo\"&gt;&lt;br&gt;  \n&lt;b&gt;Aquesta activitat formativa est\u00e0 cofinan\u00e7ada pel Fons Social Europeu. L'FSE inverteix en el teu futur.&lt;/b&gt;\nEl curs es realitzar\u00e0 en la modalitat a dist\u00e0ncia. La realitzaci\u00f3 de totes les tasques \u00e9s obligat\u00f2ria per obtindre la certificaci\u00f3. Ser\u00e0 obligatori accedir a l'aula virtual del curs durant els tres primers dies des de l'inici. \n</code></pre> Castell\u00e0 <pre><code>&lt;img src=\"https://portal.edu.gva.es/cefirefp/wp-content/uploads/sites/188/2023/10/ES-Cofinanciado-por-la-Union-Europea_POS.jpg\" width=\"298\" height=\"68\" alt=\"Fondo Social Europeo\"&gt;&lt;br&gt;  \n&lt;b&gt;Esta actividad formativa est\u00e1 cofinanciada por el Fondo Social Europeo. El FSE invierte en tu futuro.&lt;/b&gt;\nEl curso se realizar\u00e1 en la modalidad a distancia. La realizaci\u00f3n de todas las tareas es obligatoria para obtener la certificaci\u00f3n. Ser\u00e1 obligatorio acceder al aula virtual del curso durante los tres primeros d\u00edas desde el inicio.\n</code></pre></p>"},{"location":"perfil/skills/#dirigit-a","title":"Dirigit a","text":"<p>Es detallen en cas que les activitats de formaci\u00f3 estiguen destinades a professorat d'etapes determinades o col\u00b7lectius espec\u00edfics.</p> <p>Important</p> <p>Cal cambiar la fam\u00edlia d'inform\u00e0tica i comunicacions per la que corresponga a la formaci\u00f3 que es va a validar.</p> <p>Valenci\u00e0 <pre><code>Personal docent i personal t\u00e8cnic educatiu amb destinaci\u00f3 en centres educatius no universitaris de la Comunitat Valenciana en els quals s'impartisquen els ensenyaments regulats per la Llei org\u00e0nica d'Educaci\u00f3. \nPersonal docent i personal t\u00e8cnic educatiu que preste servicis t\u00e8cnics de suport educatiu als centres indicats en l'apartat anterior. \nPersonal que haja finalitzat els graus i m\u00e0ster que condu\u00efxen a l'obtenci\u00f3 de la titulaci\u00f3 docent, sempre que es troben inscrits en alguna de les borses de personal docent de la Conselleria d'Educaci\u00f3, Cultura, Universitats i Ocupaci\u00f3 i este personal no supose m\u00e9s del 50% de participaci\u00f3 en l'activitat. \nREQUISITS ESPEC\u00cdFICS \n&lt;b&gt;Professorat de Formaci\u00f3 Professional de la Fam\u00edlia d'Inform\u00e0tica i Comunicacions.&lt;/b&gt; \n</code></pre> Castell\u00e0 <pre><code>Personal docente y personal t\u00e9cnico educativo con destino en centros educativos no universitarios de la Comunitat Valenciana en los que se impartan las ense\u00f1anzas reguladas por la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n.\nPersonal docente y personal t\u00e9cnico educativo que presta servicios t\u00e9cnicos de apoyo educativo en los centros indicados en el apartado anterior. \nPersonal que haya finalizado los grados y m\u00e1ster que conducen a la obtenci\u00f3n de la titulaci\u00f3n docente, siempre que se encuentran inscritos en alguna de las bolsas de personal docente de la Conselleria de Educaci\u00f3n, Cultura, Universidades y Empleo y este personal no suponga m\u00e1s del 50% de participaci\u00f3n en la actividad. \nREQUISITOS ESPEC\u00cdFICOS \n&lt;b&gt;Profesorado de Formaci\u00f3n Profesional de la Familia de Inform\u00e1tica y Comunicaciones.&lt;/b&gt; \n</code></pre></p>"},{"location":"perfil/skills/#tarifes","title":"Tarifes","text":"<ul> <li>Tarifes 2025.</li> <li>Annex Tarifes 2025. </li> </ul>"},{"location":"tutorials/tutorial_gesform/","title":"Gesti\u00f3 de cursos en Gesform","text":"<p>En aquest tutorial expliquem tot all\u00f2 que estpa relacionat amb Gesform i la gesti\u00f3 de cursos. \u00c9s important que seguiu els passos indicats per tal de no tindre problemes a l'hora de gestionar les formacions.</p> <p>Voreu que al llarg del proc\u00e9s de vida d'una formaci\u00f3 caldr\u00e0 que vingueu ac\u00ed per a consultar el procediments corresponent.</p>"},{"location":"tutorials/tutorial_gesform/#com-crear-un-curs-nou","title":"Com crear un curs nou","text":"<p>Qual volem crear una formaci\u00f3 nova podem: - duplicar una formaci\u00f3 semblant - o crear una des de zero</p>"},{"location":"tutorials/tutorial_gesform/#duplicar-una-formacio","title":"Duplicar una formaci\u00f3","text":"<p>Per a duplicar una formaci\u00f3, obrim una semblant a la que vullguem, anem al menu extintor i polsem \"Duplicar edici\u00f3n\"</p> <p></p> <p>Atenci\u00f3</p> <p>Quan dupliquem la formaci\u00f3, ens donar\u00e0 el codi de la formaci\u00f3 duplicada, hem d'anotarlo en alg\u00fan lloc per a despr\u00e9s buscar-la, ja que eixa formaci\u00f3 encara no estar\u00e0 asignada a nosaltres. Una vegada accedim a ella haruem de canviar el t\u00edtol i totes les dades que no siguen iguals.</p>"},{"location":"tutorials/tutorial_gesform/#crear-una-formacio-desde-zero","title":"Crear una formaci\u00f3 desde zero","text":"<p>Si comencem a crear l'edici\u00f3 des de cero cal:</p> <p>Anar a Mis Ediciones -- Ver</p> <p></p> <p>Anem al tercer icono A\u00f1adir nuevo Registro</p> <p></p>"},{"location":"tutorials/tutorial_gesform/#omplir-dades-de-la-formacio","title":"Omplir dades de la formaci\u00f3","text":"<ul> <li>Tingueu en compte la fam\u00edlia profesional quan poseu el codi i que coincidisca amb la fam\u00edlia profesional de la formaci\u00f3.</li> <li>\u26a0\ufe0f Respecteu les NORMES D'ESTIL que marca la Subdirecci\u00f3 General de Formaci\u00f3 del Professorat. Les podeu trobar ac\u00ed: Normes d'estil.</li> </ul> <p>Caldr\u00e0 omplir les seg\u00fcents dades de la formaci\u00f3:</p> <ul> <li>Fitxa del curs </li> <li>Caracter\u00edtiques del curs </li> <li>Afegir el ponent a la formaci\u00f3 </li> <li>Omplir el pressupost de la formaci\u00f3</li> <li>Demanar espai en Aules</li> </ul>"},{"location":"tutorials/tutorial_gesform/#fitxa-del-curs","title":"FITXA DEL CURS","text":"<p>La fitxa del curs es la seg\u00fcent i caldr\u00e0 omplir els diferents camps que pots vore a continuaci\u00f3:</p> <p></p> <ul> <li> <p>Convocat\u00f2ria - Cal escollir una convocat\u00f2ria segons el tipus de formaci\u00f3 que es vol realitzar:</p> <ul> <li>FSE 2025</li> <li>PAA + per\u00edode en qu\u00e8 es realitza la formaci\u00f3 (per exemple: PAA Setembre-Desembre 2025)</li> <li>Skills 2025</li> <li>Compet\u00e8ncia Digital</li> <li>Administracions P\u00fabliques</li> </ul> </li> <li> <p>Acci\u00f3n Formativa - \"Percha\" - Mirar de les diferents perxes quina s'adapta m\u00e9s a la nostra formaci\u00f3.</p> </li> <li> <p>Delegaci\u00f3n - CEFIRE de Formaci\u00f3 Professional i ERE</p> </li> <li> <p>Titulo: T\u00edtol del Curs</p> </li> <li> <p>\u00c1rea</p> </li> </ul> <p>Important</p> <p>Tingueu en compte la fam\u00edlia profesional quan poseu el codi i que coincidisca amb la fam\u00edlia profesional de la formaci\u00f3.</p> <ul> <li> <p>Tipo de acci\u00f3n - CD (Curs a dist\u00e0ncia), C (Curso), etc...</p> </li> <li> <p>Nivell -- CF (En el cas que siga de formaci\u00f3 professional)</p> </li> <li> <p>Horas de  duraci\u00f3n</p> </li> <li> <p>Plazas (nombre de places que s'oferten)</p> </li> <li> <p>Lugar Realizaci\u00f3n -- ADIST: En el cas que siga 100% a dist\u00e0ncia, ADISTSINC: En el cas que siga 100% a dist\u00e0ncia per\u00f2 amb sessions s\u00edncrones</p> </li> <li> <p>Fecha inicio y fin de la formaci\u00f3</p> </li> <li> <p>Dates inscripci\u00f3n inicio i fin, confirmaci\u00f3n (final), despublicar (dos setmanes despr\u00e9s de comen\u00e7ar)</p> </li> </ul> <p>Important</p> <p>Basant-se en les dates d'inscripci\u00f3 inici i fi... es recomana que com a m\u00ednim hi haja 1 mes d'inscripci\u00f3,  1 setmana de confirmaci\u00f3 i despublicar dos setmanes despr\u00e9s de comen\u00e7ar la formaci\u00f3.</p> <p></p> <p>A continuaci\u00f3 Aplicar per tal que aparega marcat la X en perfil i obtindrem el codi de refer\u00e8ncia. </p>"},{"location":"tutorials/tutorial_gesform/#caracteristiques-del-curs","title":"CARACTER\u00cdSTIQUES DEL CURS","text":"<p>Ara caldr\u00e0 introduir les caracter\u00edstiques del curs. En la icona que hi ha al costat de la X del perfil i triar l'opci\u00f3 Mantenimento</p> <p>IMPORTANT</p> <ul> <li>Este pas \u00e9s extremadament important, cal vore una X en el perfil, si no apareix la X i modifiques alguna cosa estar\u00e0s modificant totes les formacions del CEFIRE que \"perxen\" d'eixa formaci\u00f3 i crear\u00e0s un desastre monumental.</li> <li>Respecteu les normes d'estil que marca la Subdirecci\u00f3 General de Formaci\u00f3 del Professorat.</li> <li>Cal eliminar tot text en html, m\u00e9s enll\u00e0 de l'especificat per a afegir l'imatge del fons social europeu. Utilitzeu de base la formaci\u00f3 19FP43CF144 (Did\u00e0ctica).</li> </ul> <p></p> <p>Omplim la informaci\u00f3 referent al curs. Objectius, Continguts, Material did\u00e0ctic, Condicions, Observacions, Dirigit a.</p> <p></p> <p>OBJECTIUS: Objectius que es pretenen aconseguir en el curs. Ens els haur\u00e0 passat el ponent.</p> <p>CONTINGUTS: Continguts que es treballaran al curs. Ens els haur\u00e0 passat el ponent.</p> <p>MATERIAL DID\u00c0CTIC: Ens els haur\u00e0 passat el ponent. Si el curs \u00e9s online a AULES caldria posar:</p> <pre><code>El curs es realitzar\u00e0 en l\u00ednia a trav\u00e9s de la plataforma d'aula virtual de formaci\u00f3 del professorat, on s'allotjaran els materials i es realitzaran les activitats.\n</code></pre> <p>En cas contrari, s'haur\u00e0 d'inidcar el material necessari.</p> <p>CONDICIONS: El text de les condicions varia en funci\u00f3 de la campanya de la formaci\u00f3 (FSE, Skills, PAA), en els enlla\u00e7os de m\u00e9s avall podem trobar el text que caldr\u00e0 possar, segon la campanya.</p> <p>FSE Skills PAA</p> <p>OBSERVACIONS: Es detallen les especificitats en el calendari, sessions s\u00edncrones, as\u00edncrones, materials, etc. El text de les observacions varia en funci\u00f3 de la campanya de la formaci\u00f3 (FSE, Skills, PAA), en els enlla\u00e7os de m\u00e9s avall podem trobar el text que caldr\u00e0 possar, segon la campanya.</p> <p>FSE Skills PAA</p> <p>DIRIGIT A: Es detallen en cas que les activitats de formaci\u00f3 estiguen destinades a professorat d'etapes determinades o col\u00b7lectius espec\u00edfics.</p> <p>Important</p> <p>Cal cambiar la fam\u00edlia d'inform\u00e0tica i comunicacions per la que corresponga a la formaci\u00f3 que es va a validar.</p> <p>Valenci\u00e0 <pre><code>Personal docent i personal t\u00e8cnic educatiu amb destinaci\u00f3 en centres educatius no universitaris de la Comunitat Valenciana en els quals s'impartisquen els ensenyaments regulats per la Llei org\u00e0nica d'Educaci\u00f3 \nPersonal docent i personal t\u00e8cnic educatiu que preste servicis t\u00e8cnics de suport educatiu als centres indicats en l'apartat anterior \nPersonal que haja finalitzat els graus i m\u00e0ster que condu\u00efxen a l'obtenci\u00f3 de la titulaci\u00f3 docent, sempre que es troben inscrits en alguna de les bosses de personal docent de la Conselleria d'Educaci\u00f3, Universitats i Ocupaci\u00f3 i este personal no supose m\u00e9s del 50% de participaci\u00f3 en l'activitat \nREQUISITS ESPEC\u00cdFICS \n&lt;b&gt;Professorat de Formaci\u00f3 Professional de la Fam\u00edlia d'Inform\u00e0tica i Comunicacions&lt;/b&gt; \n</code></pre> Castell\u00e0 <pre><code>Personal docente y personal t\u00e9cnico educativo con destino en centros educativos no universitarios de la Comunitat Valenciana en los que se impartan las ense\u00f1anzas reguladas por la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n\nPersonal docente y personal t\u00e9cnico educativo que presta servicios t\u00e9cnicos de apoyo educativo en los centros indicados en el apartado anterior \nPersonal que haya finalizado los grados y m\u00e1ster que conducen a la obtenci\u00f3n de la titulaci\u00f3n docente, siempre que se encuentran inscritos en alguna de las bolsas de personal docente de la CConselleria d'Educaci\u00f3, Universitats i Ocupaci\u00f3 y este personal no suponga m\u00e1s del 50% de participaci\u00f3n en la actividad \nREQUISITOS ESPEC\u00cdFICOS \n&lt;b&gt;Profesorado de Formaci\u00f3n Profesional de la Familia de Inform\u00e1tica y Comunicaciones&lt;/b&gt; \n</code></pre></p> <p>IMAGEN PORTADA: En este apartat, cal pujar el banner que hem creat per al curs. El format de la image ha de ser .png, i el nom de l'arxiu ha de ser 1.png per a valenci\u00e0 i 2.png per a castell\u00e0. Els b\u00e0ners ja no s'afegixen amb codi html, caldr\u00e0 que afegir l'imatge directament la fitxa de la formaci\u00f3.</p> <p></p> <p>Per a pujar un baner cal fer clic sobre el bot\u00f3 de pujar fitxer, seleccionar la imatge i fer clic a \"pujar fitxer\" (\u00e9s el bot\u00f3 blau)</p> <p>Crear Banner</p> <p>Podeu utilitzar el seg\u00fcent enlla\u00e7 per a crear un banner (nom\u00e9s formacions online de moment):  Banners</p> <p>I apliquem i aceptem.  </p>"},{"location":"tutorials/tutorial_gesform/#afegir-ponent-a-la-formacio","title":"AFEGIR PONENT A LA FORMACI\u00d3","text":"<p>Tamb\u00e9 hem d'afegir al ponent, per a afegir-lo haurem d'anar al men\u00fa Extintor - Participantes edici\u00f3n</p> <p></p> <p>Despr\u00e9s polsem a\u00f1adir nuevo registro </p> <p>I omplirem els seg\u00fcents camps:   </p> <p></p> <ul> <li>Persona.- Posarem el DNI del ponent, si est\u00e0 donat d'alta en el sistema apareixer\u00e0 el seu nom. Si no apareix el seu nom significa que no est\u00e1 donat d'alta, i per tant, hauren de sol\u00b7licitar que el donen de alta omplint el seg\u00fcent document i enviar-lo per mail a compte_formacio@gva.es.</li> <li>Tipo.- Indicarem el tipus (Assisten, Coordinador, Ponent,...)</li> <li>Derecho Certificado.- Posarem SI, si s'ha de certificar al ponent.</li> </ul>"},{"location":"tutorials/tutorial_gesform/#presupost","title":"PRESUPOST","text":"<p>Per \u00faltim abans de portar a validar per part del director anem a la icona que hi ha al costat de Apuntes</p> <p></p> <p>I triem l'opci\u00f3 Presupuesto</p> <p></p> <p>Afegim nou registre i omplim la informaci\u00f3</p> <p></p> <p>Codis</p> <ul> <li>C\u00f3digo: 226.06 Gastos diversos, Reuniones, conferencias, celebraci\u00f3n de actos y cursos (personal no docente)</li> <li>C\u00f3digo: 233.02 Gastos de formaci\u00f3n del personal docente</li> <li>Importe: Import que es preveu gastar en la formaci\u00f3.</li> <li>Descripci\u00f3n: Breu descripci\u00f3 del curs i de les seues caracter\u00edstiques (tarifa aplicada)</li> </ul> <p>I Apliquem i Acceptem.</p> <p>Finalment, revisem b\u00e9 la informaci\u00f3 introduida y PASSEM EL CURS A PROPOSTA.</p> <p>Els problemes m\u00e9s comuns que ens solem trobar s\u00f3n</p> <ul> <li>Assegureu-se que la formaci\u00f3 no t\u00e9 cap error d'ortografia, tant en el t\u00edtol com en la descripci\u00f3.</li> <li>Assegureu-se que heu afegit correctament la imatge correcta de la formaci\u00f3 i que algun company l'ha validada correctament.</li> <li>El pressupost t\u00e9 que estar correctament especificat.</li> <li>No hi ha que posar centre coordinador mai.</li> <li>Heu de deixar al menys una setmana per a confirmar la formaci\u00f3.</li> <li>Reviseu b\u00e9 les tarifes de la fitxa econ\u00f2mica. Tarifes 2025..</li> <li>I el corresponent ANNEX. Annex Tarifes 2025..</li> </ul> <p>Traduccions</p> <p>Per a les traduccions Podeu utilitzar ferramentes com Salt (1) o Appertium per a revisar l'ortografia i la gram\u00e0tica de la formaci\u00f3. Sempre \u00e9s recomanable utilitzar SALT abans que Appertium, Salt est\u00e0 basat en Appertium, els resultats seran semblants.</p> <p>Per a passar el curs a PROPOSTA. Seleccionem de la lista deplegable \"proposta\" y \"APLIQUEM Y ACEPTEM\".</p> <p></p> <p>Important</p> <p>Una vegada estiga el curs \u00e9s important que poseu en Kanban el curs per a que siga validat per part del director. Si no es posa en Kanban no es podr\u00e0 validar.  </p>"},{"location":"tutorials/tutorial_gesform/#demanar-espai-en-aules","title":"Demanar espai en aules","text":"<p>Una vegada estiga validat el curs tant per part del director com per part de la SDGFP, ja es podr\u00e0 publicar i comen\u00e7ar a gestionar les inscripcions. No em d'oblidar que si el curs \u00e9s online a AULES caldr\u00e0 demanar l'espai en AULES.</p> <p> Demanar espai en Aules</p>"},{"location":"tutorials/tutorial_gesform/#passar-a-confirmar-un-curs-i-barem","title":"Passar a confirmar un curs i barem","text":"<p>Una vegada finalitzat el per\u00edode de d'inscripci\u00f3 cal ordenar als participants per passar el curs a confirmaci\u00f3.</p> <p>Anar a Mis Ediciones -- Ver -- Extintor - Gesti\u00f3n solicitud de participants</p> <p></p> <p>Treballarem en la pantalla que apareix en la que consten tots els inscrits.</p> <p></p> <p>El primer que farem ser\u00e0 mirar si com a participant apareix alguna persona amb el nom del coordinador. Aquests seran participants que no han sigut trobats per Gesform i els inscriu amb el nom del coordinador.</p> <p>Si fem doble clic al nom del coordinador s'obrir\u00e0 una finestra amb les dades de la persona que hi ha al darrere d'aquesta inscripci\u00f3.</p> <p></p> <p>Copiem el DNI de la persona que hi ha en l'apartat de Observaciones i el peguem a la casella del DNI de Persona (a la mateixa finestra), si no apareix \u00e9s que no \u00e9s docent o encara no est\u00e0 donat d'alta. En eixe cas, caldr\u00e0 posar-se en contacte amb la persona per tal de comprovar si \u00e9s docent o no, o per a vore si el DNI que ha possat est\u00e0 mal, o no est\u00e0 donat d'alta en Gesform. Si s'ha de donar d'alta en Gesform, el docent haur\u00e0 d'omplir el seg\u00fcent document i l'enviarem per mail a compte_formacio@gva.es. per tal que ens el donen d'alta. Tamb\u00e9 caldr\u00e0 demanar-li una document acreditatiu de la seua funci\u00f3 docent (cap\u00e7alera de la n\u00f2mina, credencial, certificat d'Ovidoc,...) i adjuntar-la al mail. Recordeu que tots aquells docents de la Comunitat Valenciana (ensenyament reglats no universitaris) tenen dret a fer formaci\u00f3 i per tant a inscriure's a les formacions del CEFIRE.  </p> <p>Example de correu electr\u00f2nic <pre><code>Asunto.- Inscripci\u00f3n el curso 25FP25CF011 - Skill50. Dise\u00f1o y animaci\u00f3n de juegos 3D con Blender  // Inscripci\u00f3 al curs 25FP25CF011 - Skill50. Disseny i animaci\u00f3 de jocs 3D amb Blender\n\nHola, te has inscrito al curso 25FP25CF011 - Skill50. Dise\u00f1o y animaci\u00f3n de juegos 3D con Blender con los siguientes datos:\n\nPOSAR LES DADES EN LES QUE S'HA INSCRIT \n\nPero tu DNI no aparece en la BBDD de gesti\u00f3n de la formaci\u00f3n del profesorado por dos posibles motivos:\n\n1.- El DNI no est\u00e1 bien. En este caso env\u00edame el n\u00famero de tu DNI correcto.\n2.- No est\u00e1s en la BBDD de gesti\u00f3n de la formaci\u00f3n del profesorado. En este caso debes rellenar el archivo adjunto y envi\u00e1rmelo junto con alg\u00fan documento que justifique tu funci\u00f3n docente.\n\nSaludos\n\n\nHola, t\u2019has inscrit al curs 25FP25CF011 - Skill50. Disseny i animaci\u00f3 de jocs 3D amb Blender amb les dades seg\u00fcents:\n\nPOSAR LES DADES EN LES QUE S'HA INSCRIT \n\n\nPer\u00f2 el teu DNI no apareix en la BBDD de gesti\u00f3 de la formaci\u00f3 del professorat per dos possibles motius:\n\n1.- El DNI no est\u00e0 b\u00e9. En aquest cas envia\u2019m el teu numero del teu DNI correcte.\n2.- No est\u00e0s en la BBDD de gesti\u00f3 de la formaci\u00f3 del professorat. En aquest cas has d\u2019emplenar l\u2019arxiu adjunt i enviar-me\u2019l juntament amb algun document que justifique la teua funci\u00f3 docent.\n\n\nSalutacions\n</code></pre></p> <p>Una vegada ja tenim a tots els participants localitzats (els casos que tenim pendents el podem deixar per a un vegada acabe el termini de confirmaci\u00f3 afegir-los). Anem a Extintor -- Definir baremo</p> <p></p> <p>Si apareix una finestra per solapament donar Aceptar per no excloure ara i posteriorment ho mirarem.</p> <p></p> <p>En la seg\u00fcent pantalla caldr\u00e0 definir les caracter\u00edstiques que donen puntuaci\u00f3 per tal d'ordenar als participants. Si el curs t\u00e9 caracter\u00edstiques que donen puntuaci\u00f3.</p> <p>SITUACI\u00d3N JUR\u00cdDICA (FC -- Func carrera; FI - Inter\u00ed; FP - Pr\u00e0ctiques; LA -- Laborals; CA - Catedr\u00e0tics) Per exemple si \u00e9s administracions p\u00fabliques podriem posar 5 als interins i 10 als funcionaris de qualsevol tipus.</p> <p></p> <p>ESPECIALIDAD I CUERPO -- Deixarem 0 si \u00e9s internivell i si no determinar la puntuaci\u00f3 a donar a cada especialitat o nivell.</p> <p>TIPO DE ENSE\u00d1ANZA - PR -- Privada i PU - P\u00fablica</p> <p>CONFIRMA Y NO ASISTE -- Si posa 0 \u00e9s que no hi ha ning\u00fa dels inscrits que en altres formacions hagu\u00e9ren confirmat i no assistit i per tant penalitzariem, en aquest cas en el bar\u00e9m establirem una puntuaci\u00f3 negativa. Per tal de penalitzar per aquesta situaci\u00f3.</p> <p>Una vegada definit tot el barem Aplicar -- Aceptar.</p> <p>Refrescar la p\u00e0gina, segona Icona.</p> <p></p> <p>A continuaci\u00f3 caldr\u00e0 ordenar als participants segons el seu barem.</p> <p></p> <p>De la finestra que apareix caldr\u00e0 desmarcar l'opci\u00f3 Desc. Estado per que no ho tinga en compte.</p> <p></p> <p>Quedant de la seg\u00fcent manera la finestra:</p> <p></p> <p>En la llista de gent a la part de la dreta en la segona columna, la gent que t\u00e9 un quadradet vermell significa que est\u00e0 actualment en altres formacions amb dates coincidents.</p> <p></p> <p>Caldr\u00e0 excloure a aquells participants que tenen ja 3 formacions (m\u00e0xim que es pot realitzar). Per fer aquesta acci\u00f3 hi ha l'opci\u00f3 Excluir solicitud x solapamiento situada la part superior dreta.</p> <p></p> <p>Aquests participants apareixeran al final amb estat Excluido</p> <p></p> <p>Per comprovar si aix\u00f2 \u00e9s correcte cal seleccionar a un participant excl\u00f2s i clicar a la part superior Ver Solicitudes que interfieren en fechas</p> <p></p> <p></p> <p>NOTA: Si apareix algun participant amb dues nom\u00e9s pot ser que ja estiga adm\u00e9s a un altra per\u00f2 encara no actualitzat.</p> <p>Una vegada revisat i ordenat amb relaci\u00f3 al barem definit caldr\u00e0 seleccionar tants participants com places hi ha al curs. En la finestra al costat dret de Marcar Participantes caldr\u00e0 posar aquesta dada (places) i clicar a Marcar Participantes</p> <p></p> <p></p> <p>Apliquem. Ordenem de nou i veurem que ara els participants seleccionats estan en Estat Seleccionado i els de llista d'espera estaran en Estat Inicial</p> <p></p> <p></p> <p>Per tenir el mail per poder informar de l'inici de la confirmaci\u00f3 caldr\u00e0 exportar un excel de participants.</p> <p></p> <p>Per tal que el curs estiga ja en confirmaci\u00f3 pels participants, caldr\u00e0 passar a estat confirmaci\u00f3. Per fer aquesta acci\u00f3 anem a Extintor -- Estados y Cert. - Passar a estado de confirmaci\u00f3n</p> <p></p> <p>Finalment caldr\u00e0 enviar un missatge a tots els inscrits informant que comen\u00e7a el per\u00edode de confirmaci\u00f3.</p> <p>Exemple de correu de confirmaci\u00f3 (el dia de llistes provisionals)</p> <pre><code>Assumpte.- Confirmaci\u00f3 25FP32CF017 - Jornadas del Cloud 2025\n\nHola,\n\nDes d'ara fins al dia 04 de Maig pots confirmar la teua assist\u00e8ncia a l'acci\u00f3 formativa \"25FP32CF017 - Jornadas del Cloud 2025\u201d\n\nSi tens previst assistir, \u00e9s imprescindible que ho confirmes. Si no, \u00e9s tamb\u00e9 important que renuncies perqu\u00e8 altres persones puguen aprofitar la pla\u00e7a.\n\nPots accedir a la formaci\u00f3 a trav\u00e9s d'aquest enlla\u00e7:\n\nhttps://ovifor.edu.gva.es\n\nRecorda que a partir del dia seg\u00fcent a la data de fi de confirmaci\u00f3 has de consultar si est\u00e0s incl\u00f2s/a a la llista definitiva de \"Participants\". Si has confirmat l'assist\u00e8ncia per\u00f2 no apareixes com a participant, quedes \"En llista d'espera\".\n\nEns posarem en contacte amb tu en cas que alguna persona admesa renuncie finalment a la formaci\u00f3 i queden places vacants.\n\n\nSalutacions\n\n--------------------------------------------------------------------------\n\nAsunto.- Confirmaci\u00f3n 25FP32CF017 - Jornadas del Cloud 2025\n\nHola,\nDesde ahora y hasta el d\u00eda 04 de mayo puedes confirmar tu asistencia a la acci\u00f3n formativa \"25FP32CF017 - Jornadas del Cloud 2025\u201d.\n\nSi tienes previsto asistir, es imprescindible que lo confirmes. En caso contrario, tambi\u00e9n es importante que renuncies para que otras personas puedan aprovechar la plaza.\n\nPuedes acceder a la formaci\u00f3n a trav\u00e9s de este enlace:\n\nhttps://ovifor.edu.gva.es\n\nRecuerda que a partir del d\u00eda siguiente a la fecha de fin de confirmaci\u00f3n debes consultar si est\u00e1s incluido/a en la lista definitiva de \"Participantes\". Si has confirmado la asistencia pero no apareces como participante, quedas \"En lista de espera\".\n\nNos pondremos en contacto contigo en caso de que alguna persona admitida renuncie finalmente a la formaci\u00f3n y queden plazas vacantes.\nSaludos.\n</code></pre>"},{"location":"tutorials/tutorial_gesform/#llistes-definitives-per-publicar","title":"Llistes definitives per publicar","text":"<p>Una vegada finalitzat el per\u00edode de CONFIRMACI\u00d3, cal ordenar els participants i publicar les llistes definitives.</p> <p>Abans de comen\u00e7ar caldr\u00e0 Extintor/Despublicar internet -- A la part inferior apareixer\u00e0 el quadret de Publicar Internet sense marcar.</p> <p> </p> <p></p> <p>Una vegada despublicat cal anar a Extintor/Gesti\u00f3n Solicitud de Participantes</p> <p>\"</p> <p>I anem a ordenar -- deixant els par\u00e0metres que apareixen.</p> <p> \"</p> <p>En la columna Descripci\u00f3n Estado tindrem als participants segons el seu estat:</p> <ul> <li>Confirmado -- Confirmat amb pla\u00e7a</li> <li>Conf provisional -- Confirmat sense pla\u00e7a (espera)</li> <li>Excluido</li> <li>Inicial -- No han fet res abans estaven en lista d'espera</li> <li>Seleccionado -- No han fet res, abans estaven en confirmat</li> <li>Renuncia</li> </ul> <p></p> <p>Mirem si s'ha passat algun en la creaci\u00f3 de les llistes provisionals que com a participant tenia el nom del coordinador. Ordenem als participants, si no estem segurs filtrem. Si s'ha fet correctament no hauria d'estar cap participant amb el nom del Coordinador.</p> <p>Si queda alg\u00fa donem doble clic al nom i s'obrir\u00e0 una finestra amb les dades de la persona que hi ha darrere d'aquesta inscripci\u00f3.</p> <p></p> <p>Copiem el DNI de la persona que hi ha en l'apartat de Observaciones i lo copiamos en la casilla del DNI de Persona (de la mateixa finestra), si no apareix \u00e9s que no \u00e9s docent o encara no est\u00e0 donat d'alta. Caldria trucar per vore la situaci\u00f3 en la que es troba, mirar amb aquesta situaci\u00f3 quin barem tindria i si no entra al curs -- Eliminar el registre. Si entraria cal demanar-li justificaci\u00f3 de la seua situaci\u00f3 (per exemple n\u00f3mina) i donar d'alta en Persones en Gesform.</p> <p>Una vegada ja tenim tots els participants amb la identitat correcta. Filtrem per confirmados i tindrem els confirmats i confirmats provisionals.</p> <p></p> <p>Ordenem de nou per estar segurs.</p> <p></p> <p>Deixem tal qual apareixen els par\u00e0metres de l'ordre.</p> <p></p> <p>Donem a Excluir solicitud x solapamiento, per tal que s'eliminen els participants que actualment est\u00e1n en 3 o m\u00e9s formacions i no podr\u00eden fer el curs. A les finestres que apareixen donem a Aceptar.</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>Mirem les persones que s'han excl\u00f2s per vore si tenen els cursos assignats i \u00e9s correcta l'exclusi\u00f3 (3 cursos). Fem clic en la persona que volem mirar i posteriorment a la part superior a Ver Solicitudes que interfieren en fechas. Ens apareixer\u00e0 la finestra per vore els cursos que t\u00e9 aquesta persona.</p> <p></p> <p>Ordenem de nou per estar segurs.</p> <p></p> <p>Marquem els participants que hi haur\u00e0 en l'edici\u00f3 (en aquest cas 90), posem el 90 i cliquem en Marcar Participantes.</p> <p></p> <p>Con los 90 marcados exportamos para tener estos participantes.</p> <p></p> <p>Donem ara a Generar Participantes A les seg\u00fcents finestres donem a Aceptar. Finalment donar a Aplicar.</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>Apareixeran en verd els participants.</p> <p></p> <p>Si ens hem equivocat i has marcat m\u00e9s participants o li has donat dos cops i hi ha el doble de participants en verd. Caldria eliminar-los tots i tornar a comen\u00e7ar, per traure el verd, marquem el nombre de participants que tens en verd i apliquem. Aix\u00ed els eliminaria.</p> <p>Finalment comprovar que estan en Extintor -- Participantes Edici\u00f3n</p> <p>Tornar a publicar. Comprovar que s'han publicat en la web les llistes.</p> <p>Una vegada publicat, cal enviar correu als participants per indicar que ja estan els llistats definitius. Model de correu a continuaci\u00f3.</p> <p>El text per la redacci\u00f3 d'aquest correu est\u00e0 en el pdf Coordinaci\u00f3.pdf i \u00e9s el seg\u00fcent:</p> <p>Exemple de correu de llistes definitives</p> <pre><code>Benvolguts i benvolgudes,\n\nJa est\u00e0 disponible la llista definitiva de professorat adm\u00e9s al curs\u00a0\\\"24CD97ES038 -- Aplicaciones de la inteligencia artificial en el aula\"\n\n&lt;https://cefire.edu.gva.es/sfp/index.php?seccion=edicion&amp;id=11897023%20&amp;usuario=formacion&gt;\n\nPodeu consultar-la en el seg\u00fcent enlla\u00e7:\n\n&lt;https://cefire.edu.gva.es/sfp/index.php?seccion=inscripciones/definitivo&amp;id=11897023&amp;usuario=formacion&gt;\n\nRecordeu que es tracta d'un curs en l\u00ednia de 30h que tindr\u00e0 lloc entre el 22 d'abril i el 9 de juny de 2024.\u00a0\n\nEl curs comen\u00e7a el dilluns. Les persones participants rebreu informaci\u00f3 per accedir a l'aula virtual.\n\nInformem que degut a l'alta demanda del curs dem\u00e0 eixir\u00e0 a inscripci\u00f3 una nova convocat\u00f2ria del mateix curs. Podeu vore la informaci\u00f3 al seg\u00fcent enlla\u00e7:\n\n&lt;https://cefire.edu.gva.es/sfp/index.php?seccion=edicion&amp;id=11965338&amp;usuario=formacion&gt;\n\nSi voleu fer alguna consulta, envieu un correu a les assessories coordinadores: &lt;l.ramisherrero@edu.gva.es&gt;, &lt;la.garciagisbert@edu.gva.es&gt; o &lt;s.barbergomez@edu.gva.es&gt;\n\nSalutacions,\u00a0\n\nLuc\u00eda, Luis i Sergio.\n</code></pre>"},{"location":"tutorials/tutorial_gesform/#importa-massivament-participants","title":"Importa massivament participants","text":"<p>En alguns casos tenim cursos que no pasen pel proc\u00e9s d'inscripci\u00f3 com a tal. Com per exemples els cursos de coordinadors del PAF, cursos d'ACREDITA, etc... Podem importar els participants directament a l'edici\u00f3 sense necessitat de passar per l'apartat d'inscripci\u00f3. Anirem a \"Importar solicitud de participants\":</p> <p></p> <p>Ens pareixer\u00e0 la seg\u00fcent pantalla:</p> <p></p> <p>I farem clic en Importar i ens demanar\u00e0 un fitxer en format CSV i extensi\u00f3 .txt. \u00c9s important que el fitxer estiga correctament formatat.</p> <p></p> <p>Un vegada importat l'arxiu li donarem a validar, i ens apareixeran dos possibles estats:</p> <ul> <li>OK: \u00c9s correcte i es pot importar.</li> <li>NOOK: Hi ha algun error i no es pot importar.</li> </ul> <p>Cladr\u00e0 comprovar eixos errors.</p> <p>L'arxiu que s'ha d'importar ha de tindre el seg\u00fcent format:</p> <pre><code>25FP99CF999 12345678    xx.xxxxxr@edu.gva.es    NOM     COGNOMS\n25FP99CF999 12345678    xx.xxxxxr@edu.gva.es    NOM     COGNOMS\n25FP99CF999 12345678    xx.xxxxxr@edu.gva.es    NOM     COGNOMS\n</code></pre> <ul> <li>Els noms no van entre cometes.</li> <li>El primer camp \u00e9s el codi de refer\u00e8ncia del curs.</li> <li>El segon camp \u00e9s el DNI del participant.</li> <li>El tercer camp \u00e9s el correu electr\u00f2nic del participant.</li> <li>Els camps seg\u00fcents s\u00f3n el nom i els cognoms del participant.</li> <li>Els camps han d'estar separats per tabuladors, no per comes.</li> <li>El fitxer ha d'estar en format de text pla (.txt) i no en format Excel (.xlsx o .xls).</li> </ul> <p>Podeu fer \u00fas un document de Full de c\u00e0lcul per a LibreOffice per a crear el fitxer CSV. Un cop creat, caldr\u00e0 exportar-lo com a text pla (.txt) i assegurar-se que els camps estan separats per tabuladors. Podeu descarregar un exemple de plantilla ac\u00ed per a utilitzar-lo com a guia. Caldr\u00e0 que l'importeu al LibreOffice Calc i el modifiqueu.</p> <p>Quan tingueu que crear un fitxer CSV, heu de Guardar como i Editar les opcins d'esportaci\u00f3.:</p> <p></p> <p>Les opcions que heu de seleccionar s\u00f3n:</p> <p></p> <p>Una vegada tingueu guardat el fitxer heu de canviar-li l'extensi\u00f3 a .txt, per exemple: EXEMPLE.txt. I ja podeu importar-lo a Gesform.</p>"},{"location":"tutorials/tutorial_gesform/#sincronitza-participants-en-aules","title":"Sincronitza participants en Aules","text":"<p>Una vegada tenim creades i publicades les llistes definitives, ja se podria sincronitzar amb la finalitat de tenir als participants en AULES, per\u00f2 \u00e9s convenient esperar a que estiga a punt de comen\u00e7ar el curs per tal de tenir la llista m\u00e9s real possible (per si ha hagut alguna ren\u00fancia des del moment de publicaci\u00f3 de les llistes i el comen\u00e7ament del curs).</p> <p>Anem al nostre curs en Aules. I en el bloc administraci\u00f3 obrim el desplegable GVA Aules</p> <p></p> <p>Triem l'opci\u00f3 Gestionar edicions</p> <p></p> <p>Triem el curs que volem sincronitzar</p> <p></p> <p></p> <p>Una vegada tenim el curs anem a gestionar a la rodeta dentada.</p> <p></p> <p>Apareix la pantalla amb tots els participants del curs i els que ja estavem. A la part inferior tenim Gestionar edici\u00f3, en el que podem indicar que volem sincronitzar, matriculacions i desmatriculacions. Si ja ten\u00edem algun participant matriculat manualment i que no est\u00e0 en gesform, caldr\u00e0 desmarcar \u00bfSincronitzar desmatriculaciones?</p> <p></p> <p>I Actualitzem curs.</p>"},{"location":"tutorials/tutorial_gesform/#baixes-i-altes-curs","title":"Baixes i altes curs","text":"<p>Una vegada publicat el llistat definitiu pot haver alguna petici\u00f3 de baixa. Caldr\u00e0 gestionar la baixa i la posterior alta d'un participant en llista d'espera.</p> <p>GESTI\u00d3 DE LA BAIXA -- Entrar al curs en Gesform a Gesti\u00f3n Solicitud de Participantes</p> <p></p> <p>Buscar la persona que vol donar-se de baixa. En la columna Desc. Estado fem doble clic a la paraula Confirmado, s'obrir\u00e0 una finestra per canviaer l'estat a Renuncia i acceptem.</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p>Donem a Aplicar i acceptem la finestra emergent que ix. I Aceptar i acceptem la finestra emergent que ix.</p> <p></p> <p>Posteriorment cal entrar a Participantes Edici\u00f3n.</p> <p></p> <p>Busquem al participant i donem doble clic a la icona de la personeta.</p> <p></p> <p>S'obrir\u00e0 una finestra emergent en la que tindrem que canviar l'estat a Baja, Calificaci\u00f3n No apto i obrim el desplegable per indicar el motiu.</p> <p></p> <p>Busquem com a motiu Renuncia i apliquem aceptem i per que aparega al requadre caldr\u00e0 clicar al quadrat que hi ha a la part de sota dels dos quadrats.</p> <p></p> <p></p> <p>Apliquem i aceptem i una vegada refresquem ja tindrem la persona de baixa.</p> <p></p> <p>GESTI\u00d3 DE L'ALTA -- Una vegada tenim al participant de baixa caldr\u00e0 anar a Gesti\u00f3 Solicitud de Participantes per trucar a la persona que est\u00e0 a continuaci\u00f3 en la llista d'espera.</p> <p>Una vegada entres est\u00e0 ordenat ja per agafar al primer participant que no estiga en verd.</p> <p></p> <p>Per accedir a les dades li donem doble clic al nom i apareix la seua fitxa. On estan les dades per poder posar-se en contacte.</p> <p>Si alg\u00fa diu que no vol, apuntar el nom per tal de tenir clar que no vol per si es produeix altra baixa.</p> <p>Quan et diga alg\u00fa que si copiem el DNI de la persona, anem a Participantes Edici\u00f3n li donem a crear nou registre.</p> <p></p> <p>Si diu \"esta fuera de plazo\" no pasa res, aceptar. Eixir\u00e0 una finestra com aquesta en la que cal posar el DNI i donar a intro, posarem Estado Alta, Calificaci\u00f3n Apto i en Tipo A de assistent.</p> <p></p> <p></p> <p>Refresquem per vore si est\u00e0 en participants. La icona que apareix al costat de Alta ser\u00e0 diferent per que s'ha posat de manera manual.</p> <p></p> <p>Una vegada s'ha tramitat la baixa i l'alta caldr\u00e0 sincronitzar a Aules.</p>"},{"location":"tutorials/tutorial_gesform/#posar-les-qualificacions-als-assistents","title":"Posar les qualificacions als assistents","text":"<p>Quan els formadors ens passen les qualificacions caldr\u00e0 introduir-les a GESFORM.</p> <p>Entrar a l'edici\u00f3 on volem posar les qualificacions als participants. Anar a Mis Ediciones -- Ver i entrar a l'edici\u00f3.</p> <p></p> <p>Anar a Extintor -- Participantes Edici\u00f3n</p> <p></p> <p>Per defecte tots els participants estan en APTO per tant nom\u00e9s caldr\u00e0 canviar a NO APTO als participants que no han superat el curs. Cerquem al participant que volem canviar a NO APTO i cliquem a la fitxa.</p> <p></p> <p>Una vegada en la fitxa canviem la qualificaci\u00f3 a NO APTO i li donem als tres puntets per triar el motiu del NO APTO.</p> <p></p> <p>De la finestra que s'obri triem el motiu i li donem a la fletxa verda -- Apliquem i acceptem.</p> <p></p> <p>Finalment per que quede el motiu cliquem al requadre de baix dels tres puntets. I apliquem i acceptem.</p> <p></p>"},{"location":"tutorials/tutorial_gesform/#importa-massivament-qualificacions","title":"Importa massivament qualificacions","text":"<p>Si el curs disposa de molts participants, este procediment pot ser massa llarg. Per aix\u00f2, si el formador ens ha passat un fitxer amb les qualificacions, podem importar-les de manera massiva. Farem clic en \"Modificaci\u00f3n masiva de calificaciones\".</p> <p></p> <p>Apareixer\u00e0 una pantalla on podrem importar un fitxer amb les qualificacions. El format del fitxer ha de ser un CSV amb una columna: DNI, la resta d'opcions les seleccionarem em la finestra que apareix:</p> <p></p> <ul> <li>Part calificaci\u00f3n: Triem la qualificaci\u00f3 que volem posar, en aquest cas \"No Apto\".</li> <li>Motivo N.A.: Triem el motiu de la qualificaci\u00f3, en aquest cas \"No realiza las actividades completamente\".</li> <li>DNI: Escollim formato Gesform (Sense la lletra, nom\u00e9s els n\u00fameros). Formato oficial sol donar problemes.</li> </ul> <p>I fem clic en \"Importar\" lista de DNI. Caldr\u00e0 que seleccionem un fitxer amb extensi\u00f3 txt, el fitxer nom\u00e9s ha de contindre un llistat de DNI, sense comes ni cap altre car\u00e0cter. Un exemple de com ha de ser el fitxer:</p> <pre><code>12345678\n23456789\n34567890\n45678901\n</code></pre> <p>Una vegada seleccionat el fitxer, fem clic en \"Importar\" i apareixer\u00e0 una pantalla amb els DNI que s'han importat correctament. Si tot \u00e9s correcte, fem clic en \"Aplicar\" i les qualificacions es posaran als participants.</p> <p>Nota</p> <p>Es convenient abans de fer la importaci\u00f3 massiva, comprovar si els participants estan tots com a Apto, aix\u00ed al posar el No Apto ja tindrem assegurats que est\u00e0 tot el llistat correcte.</p>"},{"location":"tutorials/tutorial_teams/","title":"Recomanacions per a crear una sessi\u00f3 de Teams","text":"<p>Introducci\u00f3</p> <p>Teams \u00e9s una eina de Microsoft que permet la comunicaci\u00f3 i la col\u00b7laboraci\u00f3 en l\u00ednia. Per a poder utilitzar-la, cal tindre una llic\u00e8ncia de Microsoft 365. </p> <p>En esta guia, es donaran algunes recomanacions per a crear una sessi\u00f3 de Teams per a una sessi\u00f3 est\u00e0ndard.</p>"},{"location":"tutorials/tutorial_teams/#crear-una-sessio","title":"Crear una sessi\u00f3","text":"<p>Compte!</p> <p>L'explicaci\u00f3 que es va a fer va ser per al sistema operatiu Windows. Donat que en moltes ocassions \u00e9s recomanable si vas a coordiandr una sessi\u00f3 utilitzar el programari Teams.</p> <p>El primer que farem ser\u00e0 assegurar-nos que estem creant la reuni\u00f3 en el nostre compte de edu.gva.es i en el domini de Conselleria d'educaci\u00f3 (No GENERALITAT) . Despr\u00e9s anem a crear una \"Nova reuni\u00f3\" en Teams.</p> <p></p> <p>images\\teams\\1.png</p> <p>Per\u00f2 hem de tenir en compte per a aquest tipus de sessions tan massives que hem de crer una confer\u00e8ncia.</p> <p></p> <p>Compte!</p> <p>Si vos equivoqueu no podeu canviar la modalitat de reuni\u00f3. Heu de crear-la de nou i esborrar la que heu creat.</p>"},{"location":"tutorials/tutorial_teams/#configuracio-de-la-reunio","title":"Configuraci\u00f3 de la reuni\u00f3","text":"<p>Crear la reunio amb la configuraci\u00f3 adequada \u00e9s molt important. Per a aix\u00f2, hem de tindre en compte els seg\u00fcents punts:</p> <ul> <li>Un t\u00edtol clar i conc\u00eds, que especifique de quina formaci\u00f3 estem parlant.</li> <li>Afegir a tots els coordinadors de la sessi\u00f3 com a organitzadors.</li> <li>Afegir els dies correctes.</li> <li>Afegir l'hora d'inici i de finalitzaci\u00f3.</li> </ul> <p></p> <p>A un costat ens apareixen les primeres opcions de la reuni\u00f3.</p> <p></p> <p>Hem de tenir cura de canviar les opcions:</p> <ul> <li>Permetre la c\u00e0mera als assistents per a que no tinguen la c\u00e0mera activada.</li> <li>Permetre el micr\u00f2fon als assistents per a que no puguen parlar.</li> <li>A m\u00e9s, hem de fer que puguen ometre la sala d'espera, ja que sin\u00f3 tidr\u00e0s que acceptar-los a tots.</li> </ul> <p></p> <p>Ara anem a M\u00e9s opcions.</p>"},{"location":"tutorials/tutorial_teams/#altres-opcions","title":"Altres opcions","text":"<p>Perill!!</p> <p>\u00c9s molt important que habiliteu la \"Sala verde\", aix\u00ed podreu fer proves durant la reuni\u00f3.</p> <p>Podem veure que l'opci\u00f3 d'ometre la sala d'espera est\u00e0 activada.</p> <p></p> <p>En assegurem que els assistents no puguen activar la c\u00e0mera ni el micr\u00f2fon i activem Permetre l'informe d'assist\u00e8ncia.</p> <p></p> <p>Cal que escollim a tots els coorganitzadors possibles, tot i que no vagen a intervindre ja que sempre pot passar alguna cosa i \u00e9s millor que estiguen.</p> <p></p> <p>Activem la part de Gravar la reuni\u00f3 i la de Transcripci\u00f3.</p> <p></p> <p>Compte!</p> <p>Tingueu en compte que quan ens unim a la reuni\u00f3 no significa que la reuni\u00f3 haja comen\u00e7at, </p> <p>Uan vegada tenim fet a\u00e7\u00f2 recorderu donar a Guardar i despr\u00e9s a Enviar.</p> <p></p>"},{"location":"tutorials/tutorial_teams/#compartir-la-sessio","title":"Compartir la sessi\u00f3","text":"<p>Per a poder compartir la sessi\u00f3 podeu fer clic sobre la sessi\u00f3 creada i copiar l'enlla\u00e7.</p> <p></p> <p>Tamb\u00e9 podeu compartir la sessi\u00f3 amb editar i fen clic en Copiar enlla\u00e7.</p> <p>Compte!</p> <p>Si feu cap modificaci\u00f3, recordeu donar a Enviar actualizaci\u00f3n</p> <p></p>"},{"location":"tutorials/tutorial_teams/#en-la-reunio","title":"En la reuni\u00f3","text":"<p>Quan comenceu la reuni\u00f3, recordeu que podeu fer servir la sala verda per a fer proves. La reuni\u00f3 no comen\u00e7ar\u00e1 per a tots els assistents fins que no doneu a Iniciar reuni\u00f3n.</p> <p></p>"}]}